{
    "title": "Are Hungarians Slavic? - Quora",
    "tags": [
        "Hungarian People"
    ],
    "response": [
        {
            "author_info": {
                "name": "G\u00e1bor Schermann",
                "href": "/profile/G\u00e1bor-Schermann"
            },
            "answer_text": "Since the question is about Hungarians, and not Hungarian language, I think we should focus on the ethnicity of people living in Hungary. Otherwise the language is Finno-Ugrian (Ugric branch), from the Uralic language group, not related to Indo-European Slavs. Surprisingly Hungarians show only traces of genes that are common in other Uralic speakers. Genetically Hungarians very much alike neighboring countries: Slovakians, Austrians, Romanians, Southern slavs. Seeing this I think there is not much difference between Hungarians and slavs. This may be because after Conquest of Hungary (895\u2013896) the Hungarian rulers slowly changed the local population to Hungarians, which population was the same as the origin for other Slavic people (even they may have been mostly Slavs).  Previously, Avars were ruling in the territory of Hungary (a Turkic speaking group), also Gepids and Goths (both Germanic), Moravians (Slavic), Bulgarians (Turkic), Huns, Romans, Pannons, Celts, etc. They all have left their traces in the local population. Even the Hungarian Empire had \u201cimmigrants\u201d: Cumans (kun), Pechenegs (beseny\u0151), Slovaks, Germans, Vlachs were settled in greater number, and also among the nobles Italians, French, Austrians, etc have been Hungarised. Very similar processes have worked for the neighbouring Slavic population, too. I think that - genetically - you can hardly distinguish a Hungarian from a neighboring Slav. Also, among the family names, the top 10 includes T\u00f3th (means Slovak or Slavic), Horv\u00e1th (means Croatian), and there are a lot of N\u00e9meths (German), too. This also suggests that Hungarian population is very mixed. ",
            "date": "Updated June 7, 2020",
            "views": "102",
            "upvotes": " View 50 Upvoters ",
            "upvoters": [
                {
                    "user_id": "Mike Jerome",
                    "user_href": "/profile/Mike-Jerome-14"
                },
                {
                    "user_id": "Viktor Viktorson",
                    "user_href": "/profile/Viktor-Viktorson"
                },
                {
                    "user_id": "Bertin Iradukunda",
                    "user_href": "/profile/Bertin-Iradukunda"
                },
                {
                    "user_id": "Rick Veloz",
                    "user_href": "/profile/Rick-Veloz-1"
                },
                {
                    "user_id": "Walda Gagnon",
                    "user_href": "/profile/Walda-Gagnon"
                },
                {
                    "user_id": "Steve Moncher",
                    "user_href": "/profile/Steve-Moncher"
                },
                {
                    "user_id": "Ahmed Adam",
                    "user_href": "/profile/Ahmed-Adam-35"
                },
                {
                    "user_id": "Hajd\u00fa B\u00e1lint",
                    "user_href": "/profile/Hajd\u00fa-B\u00e1lint"
                },
                {
                    "user_id": "Igor S. Rossine Gleb",
                    "user_href": "/profile/Igor-S-Rossine-Gleb"
                },
                {
                    "user_id": "Amy Hindmand",
                    "user_href": "/profile/Amy-Hindmand"
                },
                {
                    "user_id": "Philippe Rubiano",
                    "user_href": "/profile/Philippe-Rubiano"
                },
                {
                    "user_id": "Krisztjan Sarok",
                    "user_href": "/profile/Krisztjan-Sarok"
                },
                {
                    "user_id": "Ren Carusso",
                    "user_href": "/profile/Ren-Carusso"
                },
                {
                    "user_id": "Peter Sztanko",
                    "user_href": "/profile/Peter-Sztanko"
                },
                {
                    "user_id": "Eve Rempel",
                    "user_href": "/profile/Eve-Rempel"
                },
                {
                    "user_id": "Greg Agree",
                    "user_href": "/profile/Greg-Agree"
                },
                {
                    "user_id": "Ivan Guschin",
                    "user_href": "/profile/Ivan-Guschin-1"
                },
                {
                    "user_id": "Nick Wooley",
                    "user_href": "/profile/Nick-Wooley-1"
                },
                {
                    "user_id": "Rares Mihai",
                    "user_href": "/profile/Rares-Mihai-1"
                },
                {
                    "user_id": "Alexander Neinn",
                    "user_href": "/profile/Alexander-Neinn"
                },
                {
                    "user_id": "John Comper",
                    "user_href": "/profile/John-Comper-2"
                },
                {
                    "user_id": "Zsuppa",
                    "user_href": "/profile/Zsuppa-1"
                },
                {
                    "user_id": "Jane Doe",
                    "user_href": "/profile/Jane-Doe-2540"
                },
                {
                    "user_id": "Eva Nyiri",
                    "user_href": "/profile/Eva-Nyiri"
                },
                {
                    "user_id": "Quora User",
                    "user_href": "/profile/Peter-Tony-Fischer"
                },
                {
                    "user_id": "Zs\u00f3fia Phithakoula",
                    "user_href": "/profile/Zs\u00f3fia-Phithakoula"
                },
                {
                    "user_id": "Corpus Music Shop",
                    "user_href": "/profile/Corpus-Music-Shop"
                },
                {
                    "user_id": "Paul Vittay",
                    "user_href": "/profile/Paul-Vittay"
                },
                {
                    "user_id": "Petre Mitu",
                    "user_href": "/profile/Petre-Mitu"
                },
                {
                    "user_id": "Vlado Vlado",
                    "user_href": "/profile/Vlado-Vlado-2"
                },
                {
                    "user_id": "Maty Aksenton",
                    "user_href": "/profile/Maty-Aksenton"
                },
                {
                    "user_id": "Kim K",
                    "user_href": "/profile/Kim-K-176"
                },
                {
                    "user_id": "Agnus Ber\u00e1nek",
                    "user_href": "/profile/Agnus-Ber\u00e1nek"
                },
                {
                    "user_id": "Tom Schreffler",
                    "user_href": "/profile/Tom-Schreffler-2"
                },
                {
                    "user_id": "Dritero Ferri",
                    "user_href": "/profile/Dritero-Ferri"
                },
                {
                    "user_id": "Virginia Salter",
                    "user_href": "/profile/Virginia-Salter"
                },
                {
                    "user_id": "Norbert Lukacsi",
                    "user_href": "/profile/Norbert-Lukacsi"
                },
                {
                    "user_id": "Anita Lav",
                    "user_href": "/profile/Anita-Lav"
                },
                {
                    "user_id": "Martin J\u00e1ni",
                    "user_href": "/profile/Martin-J\u00e1ni"
                },
                {
                    "user_id": "Istv\u00e1n Engedi",
                    "user_href": "/profile/Istv\u00e1n-Engedi"
                },
                {
                    "user_id": "Debre Szabolcs Attila",
                    "user_href": "/profile/Debre-Szabolcs-Attila"
                },
                {
                    "user_id": "Levente K\u00e1tai-P\u00e1l",
                    "user_href": "/profile/Levente-K\u00e1tai-P\u00e1l"
                },
                {
                    "user_id": "Javor Vouk-Kamenski",
                    "user_href": "/profile/Javor-Vouk-Kamenski"
                },
                {
                    "user_id": "Dimitar Reeves Koparov",
                    "user_href": "/profile/Dimitar-Reeves-Koparov"
                },
                {
                    "user_id": "Ronnie Treitler Mudrak",
                    "user_href": "/profile/Ronnie-Treitler-Mudrak"
                },
                {
                    "user_id": "Robert Berger",
                    "user_href": "/profile/Robert-Berger-28"
                },
                {
                    "user_id": "Kari Autero",
                    "user_href": "/profile/Kari-Autero"
                },
                {
                    "user_id": "Murat Batmaz",
                    "user_href": "/profile/Murat-Batmaz-1"
                },
                {
                    "user_id": "Bel\u00e1nyi J\u00f3zsef",
                    "user_href": "/profile/Bel\u00e1nyi-J\u00f3zsef"
                },
                {
                    "user_id": "Matthew Gordon",
                    "user_href": "/profile/Matthew-Gordon-7"
                }
            ]
        },
        {
            "author_info": {
                "name": "Sam Woodman",
                "href": "/profile/Sam-Woodman-2"
            },
            "answer_text": "Ethnically and linguistically, no, they are not even remotely Slavic - they are a unique group of people with distant ties to other Ugric tribes of the Ural mountains, like the Khanty and Mansi. They are not even Indo-European, with their closest relatives in Europe being the very distantly-related Finns and Estonians.   (Traditional Khanty and Mansi families) Genetically, however, most Hungarians are closely related to Slavs and to Romanians (especially Slovenians and Moldovans) - they share over 50% of the exact same ancestral markers, and the three groups often closely resemble one another.   (A Ukrainian group celebrating Polish-Hungarian Friendship Day in Krakow) This is because the ancestral Hungarians, the Magyars, didn\u2019t arrive to Europe until around 850 AD. Prior to the Magyar tribes migrating en masse to today\u2019s Hungary, the area was previously inhabited by Slavic tribes in the west and by groups related to modern Romanians in Transylvania. Much like how the vast majority of people in Britain still have mostly Celtic ancestry despite their language and culture coming from Germanic or French roots, Hungarian people are mostly descended from ancestors that predate the Magyar\u2019s arrival in Europe. ",
            "date": "Updated May 5, 2020",
            "views": "804",
            "upvotes": " View 422 Upvoters ",
            "upvoters": [
                {
                    "user_id": "Tamas Eros",
                    "user_href": "/profile/Tamas-Eros"
                },
                {
                    "user_id": "Kevin Hickling",
                    "user_href": "/profile/Kevin-Hickling"
                },
                {
                    "user_id": "Luka Vah",
                    "user_href": "/profile/Luka-Vah"
                },
                {
                    "user_id": "Aaron GU",
                    "user_href": "/profile/Aaron-GU-6"
                },
                {
                    "user_id": "Omar Pacheco",
                    "user_href": "/profile/Omar-Pacheco-22"
                },
                {
                    "user_id": "Marek Zielinski",
                    "user_href": "/profile/Marek-Zielinski-3"
                },
                {
                    "user_id": "Mete YAZICI",
                    "user_href": "/profile/Mete-YAZICI"
                },
                {
                    "user_id": "Alex Pismenny",
                    "user_href": "/profile/Alex-Pismenny"
                },
                {
                    "user_id": "Johan Rud\u00dfon",
                    "user_href": "/profile/Johan-Rud\u00dfon"
                },
                {
                    "user_id": "Dan-Liviu Popa",
                    "user_href": "/profile/Dan-Liviu-Popa"
                },
                {
                    "user_id": "Justus Ludolph Immelmann",
                    "user_href": "/profile/Justus-Ludolph-Immelmann"
                },
                {
                    "user_id": "Fred Kleihauer",
                    "user_href": "/profile/Fred-Kleihauer"
                },
                {
                    "user_id": "Constance April",
                    "user_href": "/profile/Constance-April"
                },
                {
                    "user_id": "Larence Lowd",
                    "user_href": "/profile/Larence-Lowd"
                },
                {
                    "user_id": "Maciej Gawro\u0144ski",
                    "user_href": "/profile/Maciej-Gawro\u0144ski-2"
                },
                {
                    "user_id": "Le Ped\u0151",
                    "user_href": "/profile/Le-Ped\u0151"
                },
                {
                    "user_id": "Neil Rupright",
                    "user_href": "/profile/Neil-Rupright"
                },
                {
                    "user_id": "Steven Brown",
                    "user_href": "/profile/Steven-Brown-339"
                },
                {
                    "user_id": "Ilguiz Latypov",
                    "user_href": "/profile/Ilguiz-Latypov-1"
                },
                {
                    "user_id": "Egils Grikis",
                    "user_href": "/profile/Egils-Grikis-1"
                },
                {
                    "user_id": "Horia Georgescu",
                    "user_href": "/profile/Horia-Georgescu-1"
                },
                {
                    "user_id": "John Sonkoly",
                    "user_href": "/profile/John-Sonkoly"
                },
                {
                    "user_id": "Gary Newcomb",
                    "user_href": "/profile/Gary-Newcomb"
                },
                {
                    "user_id": "Nancy Barringer",
                    "user_href": "/profile/Nancy-Barringer"
                },
                {
                    "user_id": "Thomas Reimer",
                    "user_href": "/profile/Thomas-Reimer-11"
                },
                {
                    "user_id": "Wira Prasetya",
                    "user_href": "/profile/Wira-Prasetya"
                },
                {
                    "user_id": "Bruno Flor",
                    "user_href": "/profile/Bruno-Flor"
                },
                {
                    "user_id": "Israel Fern\u00e1ndez",
                    "user_href": "/profile/Israel-Fern\u00e1ndez"
                },
                {
                    "user_id": "Faraaj Qureshi",
                    "user_href": "/profile/Faraaj-Qureshi"
                },
                {
                    "user_id": "Steven Pendergrass",
                    "user_href": "/profile/Steven-Pendergrass-1"
                },
                {
                    "user_id": "John Crawford",
                    "user_href": "/profile/John-Crawford-299"
                },
                {
                    "user_id": "Silvano Pagliuca-Mena",
                    "user_href": "/profile/Silvano-Pagliuca-Mena"
                },
                {
                    "user_id": "Dejan Davidovic",
                    "user_href": "/profile/Dejan-Davidovic-3"
                },
                {
                    "user_id": "Quora User",
                    "user_href": "/profile/Sam-Katse"
                },
                {
                    "user_id": "Ayb\u00fcke Kaya",
                    "user_href": "/profile/Ayb\u00fcke-Kaya"
                },
                {
                    "user_id": "Sam Santiago",
                    "user_href": "/profile/Sam-Santiago-8"
                },
                {
                    "user_id": "Guillermo Garcia Alcaine",
                    "user_href": "/profile/Guillermo-Garcia-Alcaine"
                },
                {
                    "user_id": "Eugene Daniel",
                    "user_href": "/profile/Eugene-Daniel-1"
                },
                {
                    "user_id": "Angus-Michel M. Davis",
                    "user_href": "/profile/Angus-Michel-M-Davis"
                },
                {
                    "user_id": "E A",
                    "user_href": "/profile/E-A-544"
                },
                {
                    "user_id": "Marlon Kasprzyk",
                    "user_href": "/profile/Marlon-Kasprzyk"
                },
                {
                    "user_id": "Hanzade K",
                    "user_href": "/profile/Hanzade-K"
                },
                {
                    "user_id": "Gor\u010din Petri\u010devi\u0107",
                    "user_href": "/profile/Gor\u010din-Petri\u010devi\u0107"
                },
                {
                    "user_id": "Giacomo Le Bourgeois",
                    "user_href": "/profile/Giacomo-Le-Bourgeois"
                },
                {
                    "user_id": "Ian Williams",
                    "user_href": "/profile/Ian-Williams-323"
                },
                {
                    "user_id": "Konstantin Popov",
                    "user_href": "/profile/Konstantin-Popov-5"
                },
                {
                    "user_id": "Metinee Promna",
                    "user_href": "/profile/Metinee-Promna-1"
                },
                {
                    "user_id": "Alin Hurmuzeu",
                    "user_href": "/profile/Alin-Hurmuzeu"
                },
                {
                    "user_id": "Brian Nedi\u0107",
                    "user_href": "/profile/Brian-Nedi\u0107"
                },
                {
                    "user_id": "Pavel Voloshin",
                    "user_href": "/profile/Pavel-Voloshin"
                },
                {
                    "user_id": "Victor Copino",
                    "user_href": "/profile/Victor-Copino"
                },
                {
                    "user_id": "Ben Htoo",
                    "user_href": "/profile/Ben-Htoo-1"
                },
                {
                    "user_id": "Chris Twomey",
                    "user_href": "/profile/Chris-Twomey-3"
                },
                {
                    "user_id": "Alan Sanchez",
                    "user_href": "/profile/Alan-Sanchez-28"
                },
                {
                    "user_id": "John Oparinde",
                    "user_href": "/profile/John-Oparinde"
                },
                {
                    "user_id": "Kulak Adam",
                    "user_href": "/profile/Kulak-Adam"
                },
                {
                    "user_id": "Jeff O'Byrne",
                    "user_href": "/profile/Jeff-OByrne-1"
                },
                {
                    "user_id": "Susan Castor",
                    "user_href": "/profile/Susan-Castor-1"
                },
                {
                    "user_id": "Tarik Fathi",
                    "user_href": "/profile/Tarik-Fathi-1"
                },
                {
                    "user_id": "Mike Logan",
                    "user_href": "/profile/Mike-Logan-79"
                },
                {
                    "user_id": "Micha\u00ebl Stiernon",
                    "user_href": "/profile/Micha\u00ebl-Stiernon"
                },
                {
                    "user_id": "Mari Khalel",
                    "user_href": "/profile/Mari-Khalel"
                },
                {
                    "user_id": "Tolga Karatay",
                    "user_href": "/profile/Tolga-Karatay"
                },
                {
                    "user_id": "Fatih Gezici",
                    "user_href": "/profile/Fatih-Gezici-1"
                },
                {
                    "user_id": "Gizem Acar",
                    "user_href": "/profile/Gizem-Acar-3"
                },
                {
                    "user_id": "Margo Garsha",
                    "user_href": "/profile/Margo-Garsha"
                },
                {
                    "user_id": "Tamas Penzes",
                    "user_href": "/profile/Tamas-Penzes"
                },
                {
                    "user_id": "Peter Chalmers",
                    "user_href": "/profile/Peter-Chalmers-9"
                },
                {
                    "user_id": "Chuck Simms",
                    "user_href": "/profile/Chuck-Simms"
                },
                {
                    "user_id": "Stefan Pociask",
                    "user_href": "/profile/Stefan-Pociask"
                },
                {
                    "user_id": "Glenda Pliler",
                    "user_href": "/profile/Glenda-Pliler"
                },
                {
                    "user_id": "John Himuka",
                    "user_href": "/profile/John-Himuka-\u65e5\u5411-\u30b8\u30e7\u30f3"
                },
                {
                    "user_id": "Nathanael Schmidt",
                    "user_href": "/profile/Nathanael-Schmidt"
                },
                {
                    "user_id": "Joseph S. Herndon",
                    "user_href": "/profile/Joseph-S-Herndon"
                },
                {
                    "user_id": "Greg Agree",
                    "user_href": "/profile/Greg-Agree"
                },
                {
                    "user_id": "Shanfa Chaiyadi",
                    "user_href": "/profile/Shanfa-Chaiyadi"
                },
                {
                    "user_id": "Nahalie Dangerfield",
                    "user_href": "/profile/Nahalie-Dangerfield"
                },
                {
                    "user_id": "Gyarfas Barbara",
                    "user_href": "/profile/Gyarfas-Barbara"
                },
                {
                    "user_id": "Alexandre Sombardier",
                    "user_href": "/profile/Alexandre-Sombardier"
                },
                {
                    "user_id": "Antonio Navarro Jr",
                    "user_href": "/profile/Antonio-Navarro-Jr"
                },
                {
                    "user_id": "Humza Siddiqi",
                    "user_href": "/profile/Humza-Siddiqi-1"
                },
                {
                    "user_id": "Rafael Korba\u0161",
                    "user_href": "/profile/Rafael-Korba\u0161"
                },
                {
                    "user_id": "Siau Liu",
                    "user_href": "/profile/Siau-Liu"
                },
                {
                    "user_id": "Igor Plotnikov",
                    "user_href": "/profile/Igor-Plotnikov"
                },
                {
                    "user_id": "Jabes Eliezer Pe\u00f1a Reyes",
                    "user_href": "/profile/Jabes-Eliezer-Pe\u00f1a-Reyes"
                },
                {
                    "user_id": "Tina Yasmin",
                    "user_href": "/profile/Tina-Yasmin"
                },
                {
                    "user_id": "Miguel Malfabon",
                    "user_href": "/profile/Miguel-Malfabon"
                },
                {
                    "user_id": "Deepak S Fernandes",
                    "user_href": "/profile/Deepak-S-Fernandes"
                },
                {
                    "user_id": "Axel Felix",
                    "user_href": "/profile/Axel-Felix-3"
                },
                {
                    "user_id": " I-a",
                    "user_href": "/profile/I-a-346"
                },
                {
                    "user_id": "Jake Nickerson",
                    "user_href": "/profile/Jake-Nickerson"
                },
                {
                    "user_id": "Robert Glotzer",
                    "user_href": "/profile/Robert-Glotzer"
                },
                {
                    "user_id": "Mate Pavi\u0107",
                    "user_href": "/profile/Mate-Pavi\u0107-2"
                },
                {
                    "user_id": "Sarath Chandran Manthodi",
                    "user_href": "/profile/Sarath-Chandran-Manthodi"
                },
                {
                    "user_id": "Darlaurie Pierre",
                    "user_href": "/profile/Darlaurie-Pierre"
                },
                {
                    "user_id": "Winifred Powell",
                    "user_href": "/profile/Winifred-Powell"
                },
                {
                    "user_id": "Mladen Polic",
                    "user_href": "/profile/Mladen-Polic"
                },
                {
                    "user_id": "Girish Raut",
                    "user_href": "/profile/Girish-Raut-11"
                },
                {
                    "user_id": "Jonatan Kelu",
                    "user_href": "/profile/Jonatan-Kelu"
                },
                {
                    "user_id": "Gary Neilan",
                    "user_href": "/profile/Gary-Neilan"
                },
                {
                    "user_id": "Logan Knowles",
                    "user_href": "/profile/Logan-Knowles-11"
                },
                {
                    "user_id": "Hunter Wadhams",
                    "user_href": "/profile/Hunter-Wadhams"
                },
                {
                    "user_id": "Leon Fishman",
                    "user_href": "/profile/Leon-Fishman-1"
                },
                {
                    "user_id": "Joshua Kie",
                    "user_href": "/profile/Joshua-Kie"
                },
                {
                    "user_id": "Daniel Dabrowski",
                    "user_href": "/profile/Daniel-Dabrowski-8"
                },
                {
                    "user_id": "Niko Ni\u0161ta",
                    "user_href": "/profile/Niko-Ni\u0161ta-1"
                },
                {
                    "user_id": "Naufaldi Anindya Pratama",
                    "user_href": "/profile/Naufaldi-Anindya-Pratama"
                },
                {
                    "user_id": "Frederick Naujoks",
                    "user_href": "/profile/Frederick-Naujoks"
                },
                {
                    "user_id": "Elliott Pearce",
                    "user_href": "/profile/Elliott-Pearce-4"
                },
                {
                    "user_id": "Abhishek Krishnan (\u0905\u092d\u093f\u0937\u0947\u0915 \u0915\u0943\u0937\u094d\u0923\u0928) (\u0d05\u0d2d\u0d3f\u0d37\u0d47\u0d15\u0d4d \u0d15\u0d43\u0d37\u0d4d\u0d23\u0d7b)",
                    "user_href": "/profile/Abhishek-Krishnan-\u0905\u092d\u093f\u0937\u0947\u0915-\u0915\u0943\u0937\u094d\u0923\u0928-\u0d05\u0d2d\u0d3f\u0d37\u0d47\u0d15\u0d4d-\u0d15\u0d43\u0d37\u0d4d\u0d23\u0d7b"
                },
                {
                    "user_id": "Carlos Lopez Jimenez",
                    "user_href": "/profile/Carlos-Lopez-Jimenez"
                },
                {
                    "user_id": "Dimitar Dimitrov",
                    "user_href": "/profile/Dimitar-Dimitrov-127"
                },
                {
                    "user_id": "Armando Garza",
                    "user_href": "/profile/Armando-Garza-14"
                },
                {
                    "user_id": "Stevie Jachymiak",
                    "user_href": "/profile/Stevie-Jachymiak-1"
                },
                {
                    "user_id": "Sudhir Desai",
                    "user_href": "/profile/Sudhir-Desai-15"
                },
                {
                    "user_id": "Rachel Holczer",
                    "user_href": "/profile/Rachel-Holczer"
                },
                {
                    "user_id": "Nikos Rakos",
                    "user_href": "/profile/Nikos-Rakos-1"
                },
                {
                    "user_id": "Sharnav",
                    "user_href": "/profile/Sharnav"
                },
                {
                    "user_id": "Tomasz Jeziorski",
                    "user_href": "/profile/Tomasz-Jeziorski-1"
                },
                {
                    "user_id": "Ghaly Pane",
                    "user_href": "/profile/Ghaly-Pane"
                },
                {
                    "user_id": "Ju Var-H",
                    "user_href": "/profile/Ju-Var-H"
                },
                {
                    "user_id": "Denise Aidar",
                    "user_href": "/profile/Denise-Aidar"
                },
                {
                    "user_id": "Elizabeth Richardson",
                    "user_href": "/profile/Elizabeth-Richardson-24"
                },
                {
                    "user_id": "Colin Clark",
                    "user_href": "/profile/Colin-Clark-78"
                },
                {
                    "user_id": "Hamza Muhammad",
                    "user_href": "/profile/Hamza-Muhammad-104"
                },
                {
                    "user_id": "Aiken Sharratt",
                    "user_href": "/profile/Aiken-Sharratt"
                },
                {
                    "user_id": "Ken Javor",
                    "user_href": "/profile/Ken-Javor-2"
                },
                {
                    "user_id": "Carl Cas",
                    "user_href": "/profile/Carl-Cas-1"
                },
                {
                    "user_id": "Jeffrey Tully",
                    "user_href": "/profile/Jeffrey-Tully"
                },
                {
                    "user_id": "Markus Tani",
                    "user_href": "/profile/Markus-Tani"
                },
                {
                    "user_id": "Irina Aleksandrova",
                    "user_href": "/profile/Irina-Aleksandrova"
                },
                {
                    "user_id": "Lauren Howard",
                    "user_href": "/profile/Lauren-Howard-77"
                },
                {
                    "user_id": "Taulant Gashi",
                    "user_href": "/profile/Taulant-Gashi-1"
                },
                {
                    "user_id": "Max Ma",
                    "user_href": "/profile/Max-Ma-99"
                },
                {
                    "user_id": "Gerard Tarr",
                    "user_href": "/profile/Gerard-Tarr"
                },
                {
                    "user_id": "Bill Bennett",
                    "user_href": "/profile/Bill-Bennett-16"
                },
                {
                    "user_id": "Darshan Aravind",
                    "user_href": "/profile/Darshan-Aravind"
                },
                {
                    "user_id": "Prem Anand",
                    "user_href": "/profile/Prem-Anand-196"
                },
                {
                    "user_id": "Saurav Daga",
                    "user_href": "/profile/Saurav-Daga-6"
                },
                {
                    "user_id": "Jane Mooberry",
                    "user_href": "/profile/Jane-Mooberry"
                },
                {
                    "user_id": "Faustina Prima Aksara",
                    "user_href": "/profile/Faustina-Prima-Aksara"
                },
                {
                    "user_id": "Gary Pearson",
                    "user_href": "/profile/Gary-Pearson-20"
                },
                {
                    "user_id": "Nathan Sanders",
                    "user_href": "/profile/Nathan-Sanders-78"
                },
                {
                    "user_id": "Siddharth K",
                    "user_href": "/profile/Siddharth-K-60"
                },
                {
                    "user_id": "Surajit Manna",
                    "user_href": "/profile/Surajit-Manna-23"
                },
                {
                    "user_id": "Matthew Sutton",
                    "user_href": "/profile/Matthew-Sutton-3"
                },
                {
                    "user_id": "Robert Burnett",
                    "user_href": "/profile/Robert-Burnett-76"
                },
                {
                    "user_id": "Thomas West",
                    "user_href": "/profile/Thomas-West-64"
                },
                {
                    "user_id": "Rich McCallum",
                    "user_href": "/profile/Rich-McCallum-2"
                },
                {
                    "user_id": "Arya Narendra",
                    "user_href": "/profile/Arya-Narendra"
                },
                {
                    "user_id": "Edouard Corblet",
                    "user_href": "/profile/Edouard-Corblet"
                },
                {
                    "user_id": "Joseph Behringer",
                    "user_href": "/profile/Joseph-Behringer-1"
                },
                {
                    "user_id": "John Knight",
                    "user_href": "/profile/John-Knight-19"
                },
                {
                    "user_id": "Oliver Reeves",
                    "user_href": "/profile/Oliver-Reeves-1"
                },
                {
                    "user_id": "Gledis Muca",
                    "user_href": "/profile/Gledis-Muca-1"
                },
                {
                    "user_id": "Michael John Kelly Jr.",
                    "user_href": "/profile/Michael-John-Kelly-Jr"
                },
                {
                    "user_id": "Ilan Ivan Solodkov",
                    "user_href": "/profile/Ilan-Ivan-Solodkov"
                },
                {
                    "user_id": "Marko Bojkovi\u0107",
                    "user_href": "/profile/Marko-Bojkovi\u0107"
                },
                {
                    "user_id": "Alex Powers",
                    "user_href": "/profile/Alex-Powers-32"
                },
                {
                    "user_id": "Macrae Morse",
                    "user_href": "/profile/Macrae-Morse-3"
                }
            ]
        },
        {
            "author_info": {
                "name": "Hersh Bortman",
                "href": "/profile/Hersh-Bortman"
            },
            "answer_text": "Wow! That\u2019s a question from when I was a teenager. No, I have nothing to do with Hungary, my elders are from Bessarabia, but there was a book. Rather \u0430 short novel inside. It narrated the story of a poor Jewish boy from some Hungarian hole who, thanks to his extraordinary willpower, managed to overcome his disability and poverty learned a lot of languages by himself and fulfilled his cherished dream. And the dream was to find those ancient Magyar, about which he was told by his older friend, a janitor, or the shoemaker who lived next door. When the boy grew up and mastered the oriental languages, he dressed as Darw\u012bsh and went on a long adventure journey through Central Asia full of danger and risk. It was very nice and entertaining and made a great impression on me. Once, after many years since I've read the book \u2014 I was already living then in Haifa \u2014 I retold this story to my co-workers as an exemplary work of a Russian writer a favorite of the Soviets that did not hesitate to write a positive fiction about a Jewish kid notwithstanding what Russophobes are telling about alleged Russian anti-Semitism. One of them asked me, what was the name of the story. V\u00e1mb\u00e9ry, I replied. Then, without saying a word, he went to his desk and produced from the drawer a monography by a prominent scholar in Turkic languages, a member of many academies, the Royal Society among them. My jaw dropped when I found out that the novel I'm so fond of is not a fine fiction but the real man's story. A story of courage, strong will, and everlasting quest after knowledge. As a layman, I will refrain from addressing the title question, but it seems that the acquaintance with works of \u00c1rmin V\u00e1mb\u00e9ry is a must for everyone interested in the history of Hungarian people. For a starter \u00c1rmin V\u00e1mb\u00e9ry - Wikipedia Source: By Lepeltier.ludovic - Own work, CC BY-SA 3.0, File: Carte vambery-armin.png  Map of the travel of \u00c1rmin V\u00e1mbery in Central Asia ",
            "date": "Answered April 5, 2020",
            "views": "15",
            "upvotes": " View 3 Upvoters ",
            "upvoters": [
                {
                    "user_id": "\u00c9va Anik\u00f3 Labant",
                    "user_href": "/profile/\u00c9va-Anik\u00f3-Labant"
                },
                {
                    "user_id": "Igor S. Rossine Gleb",
                    "user_href": "/profile/Igor-S-Rossine-Gleb"
                },
                {
                    "user_id": "Dragan Grbic",
                    "user_href": "/profile/Dragan-Grbic-3"
                }
            ]
        },
        {
            "author_info": {
                "name": "Vesko Filipov",
                "href": "/profile/Vesko-Filipov"
            },
            "answer_text": "Hungarians are Finno-Ugric ethnic group , so is their language and origin . They are not Slavs as this is not their origin and the important factors do not indicate anything Slavic (those factors i mentioned up) . Genetically speaking , yes . Hungarians are Slavic . I would say they are genetically the most Slavic non-Slavic nation , followed by Moldovans . They look similar to Slovaks , Slovenes , most Croats and other Slavic people , due to mixing with West Slavs who were living in the Carpathian basin long before the Magyars came into the area now .  R1a is dominant by 29.5% . They obviously have more R1a than most South Slavs . Still though , it does not matter if their culture and language are not Slavic at all .  You can see , the haplogroup is dominant in all parts of Hungary , it seems . That haplogroup is also common in Poland , Czech Republic , Ukraine , Belarus and most of Russia . So Hungarians genetically may be Slavic but not actual Slavs . They have European genes , culture , architecture although origins are from elsewhere but still it does not matter . They are not Slavs but still special nation . ",
            "date": "Updated September 19, 2019",
            "views": "21",
            "upvotes": " View 4 Upvoters",
            "upvoters": [
                {
                    "user_id": "Mate Mada",
                    "user_href": "/profile/Mate-Mada"
                },
                {
                    "user_id": "Steve Moncher",
                    "user_href": "/profile/Steve-Moncher"
                },
                {
                    "user_id": "Gyarfas Barbara",
                    "user_href": "/profile/Gyarfas-Barbara"
                },
                {
                    "user_id": "Jaros\u0142aw Musia\u0142",
                    "user_href": "/profile/Jaros\u0142aw-Musia\u0142"
                }
            ]
        },
        {
            "author_info": {
                "name": "Lubo\u0161 Motl",
                "href": "/profile/Lubo\u0161-Motl"
            },
            "answer_text": "Hungarians are Finno-Ugric in the same sense in which Poles are Slavic. The Finno-Ugric (in other languages, the order is reversed: we call them Ugrofinns in Czech) family of languages is exotic and most other European families don\u2019t understand a word, not even \u201ctelevision\u201d, of course. (Ugro- refers to the old name for Hungary.) It\u2019s because the Hungarians, Estonians, and Finns ultimately came from much more distant East than the Slavs and others. At some point, their ancestors lived in the Ural, basically in Asia, and \u201cUralic\u201d is the name for the broader family of languages that includes the Finno-Ugric ones and a few other, less important or extinct ones. Theories exist in which Finno-Ugric languages are also close to Mongolian. Those aren\u2019t believed to be true much today but they have been plausible enough to be believed by many experts for a long time. \u201cCentral Asia\u201d may still look as an OK description of the \u201cold homeland\u201d of the Finno-Ugric people. ",
            "date": "Answered May 31, 2017",
            "views": "88",
            "upvotes": " View 5 Upvoters ",
            "upvoters": [
                {
                    "user_id": "Joan Ramsay",
                    "user_href": "/profile/Joan-Ramsay-4"
                },
                {
                    "user_id": "Cathy Lapierre",
                    "user_href": "/profile/Cathy-Lapierre"
                },
                {
                    "user_id": "Peace Alt\u0131nova",
                    "user_href": "/profile/Peace-Alt\u0131nova"
                },
                {
                    "user_id": "Martin Racz",
                    "user_href": "/profile/Martin-Racz"
                },
                {
                    "user_id": "Jay Wacker",
                    "user_href": "/profile/Jay-Wacker"
                }
            ]
        },
        {
            "author_info": {
                "name": "David Fern\u00e1ndez",
                "href": "/profile/David-Fern\u00e1ndez-21"
            },
            "answer_text": "Hungarians or Magyars are an ethnic group primarily associated with Hungary. The word Hungarian has also a wider meaning, because \u2013 especially in the past \u2013 it referred to all inhabitants of the Kingdom of Hungary irrespective of their ethnicity. Specifically, the Latin term natio hungarica referred to all nobles of the Kingdom of Hungary regardless of their ethnicity. There are around 9.5 million Magyars in Hungary (2001). Magyars have been the main inhabitants of the Kingdom of Hungary that existed through most of the second millennium. Following its disappearance with the Treaty of Trianon, Magyars have become minority inhabitants of Romania (official: 1,440,000; see: Hungarian minority in Romania), Slovakia (520,500), Serbia (293,000; largely in Vojvodina), Ukraine and Russia (170,000), Austria (40,583), Croatia (16,500), the Czech Republic (14,600) and Slovenia (10,000). Significant groups of people with Magyar ancestry live in various other parts of the world (e.g., 1,400,000 in the United States), but unlike the Magyars living within the former Kingdom of Hungary, only a minority of these preserves the Hungarian language and tradition. ",
            "date": "Answered April 24, 2017",
            "views": "69",
            "upvotes": " View 10 Upvoters ",
            "upvoters": [
                {
                    "user_id": "Steve Moncher",
                    "user_href": "/profile/Steve-Moncher"
                },
                {
                    "user_id": "Steven Joseph Hunyadi",
                    "user_href": "/profile/Steven-Joseph-Hunyadi"
                },
                {
                    "user_id": "Paul Vittay",
                    "user_href": "/profile/Paul-Vittay"
                },
                {
                    "user_id": "Clo\u00e9 Carrier",
                    "user_href": "/profile/Clo\u00e9-Carrier"
                },
                {
                    "user_id": "Ravi Ramanujam",
                    "user_href": "/profile/Ravi-Ramanujam"
                },
                {
                    "user_id": "Bel\u00e1nyi J\u00f3zsef",
                    "user_href": "/profile/Bel\u00e1nyi-J\u00f3zsef"
                },
                {
                    "user_id": "Melinda Agnes Mucsi",
                    "user_href": "/profile/Melinda-Agnes-Mucsi"
                },
                {
                    "user_id": "Sufiya Margaret",
                    "user_href": "/profile/Sufiya-Margaret"
                },
                {
                    "user_id": "Jerry Kitich",
                    "user_href": "/profile/Jerry-Kitich"
                },
                {
                    "user_id": "Martin Racz",
                    "user_href": "/profile/Martin-Racz"
                }
            ]
        },
        {
            "author_info": {
                "name": "Florin Catana",
                "href": "/profile/Florin-Catana-6"
            },
            "answer_text": "Yes, The Hunguarians are Slavic, because, The Old Magyars was conquered by the Slavs Who invaded exagerate East, West, and South,in The Europe and the Asia. The Slavic/Russians/Slavs formed in The South, Bulgarians, Yugoslavs/Serbs, Bosnians, Croats, Slovens,Hunguarians, Romanians, The West, Polish, Lituanians, Lativians, Estonians, Czechs, Slovacs, in The East, Remain most most purest Slavic, being Slavs/Russians 100%,the Hunguarians are Romanic-Slavic-Germanic-Finno-Ugric, normal, that they are Slavic, because they are The descedants of the Slavs, of the Slavic Empire, The Hunguarians had Greater Hunguary, the Hunguarians had Transilvania, Slovacia, Croatia, Voievodyna, but was part of the Arabia(1526-1700),then, from the Rome/Italy(1700-1815),and had union with Austria(1815-1918),but was separated of the Austria, Austria lost more, Hunguary lost Transilvania to Romania, Slovacia to Czechia, Voievodyna and Croatia to Serbia, Who united the Yugoslavia. ",
            "date": "Answered May 29, 2020",
            "views": "498",
            "upvotes": "0"
        },
        {
            "author_info": {
                "name": "Pavol Kohan",
                "href": "/profile/Pavol-Kohan"
            },
            "answer_text": "Genetically are hungarians slavic. Today hungarians are just hungarised old slovaks or slavic people. Look at this maps: Here you can see territory inhabited by slovak population in middle ages (yellow):  Here are genetics of europeans, notice this hungarians are more slavic than serbians, croats or bulgarians:   ",
            "date": "Answered February 21, 2018",
            "views": "24",
            "upvotes": " View 12 Upvoters",
            "upvoters": [
                {
                    "user_id": "Viktor Viktorson",
                    "user_href": "/profile/Viktor-Viktorson"
                },
                {
                    "user_id": "Tomislav Popovych",
                    "user_href": "/profile/Tomislav-Popovych"
                },
                {
                    "user_id": "Matus Kral",
                    "user_href": "/profile/Matus-Kral"
                },
                {
                    "user_id": "Samuel Douglas Jaworski",
                    "user_href": "/profile/Samuel-Douglas-Jaworski"
                },
                {
                    "user_id": "Andrej M\u00e4siar",
                    "user_href": "/profile/Andrej-M\u00e4siar"
                },
                {
                    "user_id": "Ivan Guschin",
                    "user_href": "/profile/Ivan-Guschin-1"
                },
                {
                    "user_id": "Nick Wooley",
                    "user_href": "/profile/Nick-Wooley-1"
                },
                {
                    "user_id": "John Comper",
                    "user_href": "/profile/John-Comper-2"
                },
                {
                    "user_id": "Paul Stephens",
                    "user_href": "/profile/Paul-Stephens-132"
                },
                {
                    "user_id": "Anita Lav",
                    "user_href": "/profile/Anita-Lav"
                },
                {
                    "user_id": "Tin Schwab Petrovi\u0107",
                    "user_href": "/profile/Tin-Schwab-Petrovi\u0107"
                },
                {
                    "user_id": "Davor Klobu\u010dar",
                    "user_href": "/profile/Davor-Klobu\u010dar"
                }
            ]
        },
        {
            "author_info": {
                "name": "Kyle Forsyth",
                "href": "/profile/Kyle-Forsyth-5"
            },
            "answer_text": "They are ethnically (for whatever that\u2019s worth) related to tribes of West Siberia. Their language is a member of the Uralic family, meaning, that unlike almost all other languages in Europe, it is not Indo-European. The ancestors of modern Hungarians (again allowing for inevitable ethnic intermixing, etc) invaded the Carpathian basin in the 9th Century, settled, and eventually, under King Saint Steven (Istvan) I, became Christians, about two centuries later. ",
            "date": "Answered May 14, 2017",
            "views": "38",
            "upvotes": " View 2 Upvoters",
            "upvoters": [
                {
                    "user_id": "Walda Gagnon",
                    "user_href": "/profile/Walda-Gagnon"
                },
                {
                    "user_id": "B\u00e9la Horv\u00e1th",
                    "user_href": "/profile/B\u00e9la-Horv\u00e1th-1"
                }
            ]
        },
        {
            "author_info": {
                "name": "Ron Pyke",
                "href": "/profile/Ron-Pyke-2"
            },
            "answer_text": "No, Hungarians are NOT Slavic. Their tribe was the Magyars. A historian aptly observed, \u201cHungary is an island of Magyars surrounded by a sea of Slavs.\u201d The Hungarian language bears ZERO resemblance to any Slavic tongue. ",
            "date": "Answered May 21, 2018",
            "views": "394",
            "upvotes": " View 2 Upvoters",
            "upvoters": [
                {
                    "user_id": "Walda Gagnon",
                    "user_href": "/profile/Walda-Gagnon"
                },
                {
                    "user_id": "Horv\u00e1th, Krist\u00f3f",
                    "user_href": "/profile/Horv\u00e1th-Krist\u00f3f-1"
                }
            ]
        },
        {
            "author_info": {
                "name": "J\u00e1nos Szili",
                "href": "/profile/J\u00e1nos-Szili"
            },
            "answer_text": "No, but a bit of everything: Uralic, Slavic, Turkish, German, and whoever knows what else.You can find all of these effects in our language, history and DNA too. ",
            "date": "Answered March 24, 2018",
            "views": "11",
            "upvotes": " View 3 Upvoters",
            "upvoters": [
                {
                    "user_id": "Walda Gagnon",
                    "user_href": "/profile/Walda-Gagnon"
                },
                {
                    "user_id": "Dimitar Reeves Koparov",
                    "user_href": "/profile/Dimitar-Reeves-Koparov"
                },
                {
                    "user_id": "Ronnie Treitler Mudrak",
                    "user_href": "/profile/Ronnie-Treitler-Mudrak"
                }
            ]
        },
        {
            "author_info": {
                "name": "Maria S\u00e1nchez",
                "href": "/profile/Mar\u00eda-S-r"
            },
            "answer_text": "NO. XD. ",
            "date": "Answered April 17, 2020",
            "views": "310",
            "upvotes": " View 1 Upvoter",
            "upvoters": [
                {
                    "user_id": "Karmanoczki G\u00e1bor",
                    "user_href": "/profile/Karmanoczki-G\u00e1bor"
                }
            ]
        },
        {
            "author_info": {
                "name": "Sam Cel Roman",
                "href": "/profile/Sam-Cel-Roman"
            },
            "answer_text": "No. ",
            "date": "Answered January 8, 2018",
            "views": "372",
            "upvotes": " View 1 Upvoter ",
            "upvoters": [
                {
                    "user_id": "Istv\u00e1n B\u00f3nis",
                    "user_href": "/profile/Istv\u00e1n-B\u00f3nis"
                }
            ]
        },
        {
            "author_info": {
                "name": "Horv\u00e1th Christian",
                "href": "/profile/Horv\u00e1th-Christian"
            },
            "answer_text": "We\u2019re Finno-Ugric but there are also several theories suggesting that we\u2019re Turkic however the Finno-Ugric is the officially accepted one ",
            "date": "Answered May 13, 2017",
            "views": "893",
            "upvotes": "0"
        },
        {
            "author_info": {
                "name": "Eva Durant",
                "href": "/profile/Eva-Durant"
            },
            "answer_text": "no. Hungarians - Wikipedia ",
            "date": "Answered January 7, 2018",
            "views": "11",
            "upvotes": " Answer requested by Murat Batmaz"
        }
    ]
}