{
    "title": "Are Spaniards white? - Quora",
    "tags": [
        "Spanish Ethnicity and People",
        "Spain"
    ],
    "response": [
        {
            "author_info": {
                "name": "Dave Gallagher",
                "href": "/profile/Dave-Gallagher-17"
            },
            "answer_text": "No, Spanish people are not white. Neither are Germans, Belgians, Russians, or any other Europeans. \u201cWhite\u201d is a racial classification. It does not exist on a biological level. Same with terms like \u201cblack\u201d (why are Africans considered black but not black-skinned Indians?) and \u201cAsian\u201d (why are only East and South-East Asians considered Asian and never South Asians or Middle-Easterners?). Alright, if you don\u2019t want an overly complex answer, then I\u2019d say, yes, Spanish people are white. \u201cHispanic\u201d is a linguistic classification, not a racial one. Hispanic means Spanish-speaking, so anyone could be \u201c Hispanic\u201d regardless of skin-colour, so \u201cHispanic\u201d is off the charts. Spanish people do tend to have darker skin than other Europeans, but so do Italians and Greeks. If darker skin defines racial classifcation, then by that same logic, wouldn\u2019t lighter skinned Europeans (e.g Icelanders, Irish, Norweigans) have to be racially classified in a different way. Skin-colour is now off the charts. Finally, we\u2019re onto ethno-geography. \u201cWhite\u201d is a racial classification for people of indigenous European ancestry or Europeans themselves. To exclude Spanish people just because they tend to have slightly darker skin is not needed \u2014 some Spanish people have skin as pale as German or English people, so seperating them because of skin wouldn\u2019t be necessary. This would also apply to other Europeans who have slightly darker skin (e.g Italians, Greeks, Portugese), but they aren\u2019t of question. So, yes, even if \u201cwhite\u201d is a social term along with other racial classifications, Spanish people are still white. It\u2019s why people with full-Spanish blooded from Latin America are still classified as \u201cwhite\u201d. Even if their skin is a bit darker than other Europeans/European descendants, they\u2019re still white, no matter how much they try to claim \u201cI\u2019m Hispanic\u201d (not all Latin Americans do that, I know). TL; DR: Yes, Spanish people are white, even if they usually have skin a bit darker than other Europeans. ",
            "date": "Answered July 2, 2017",
            "views": "475",
            "upvotes": " View 136 Upvoters ",
            "upvoters": [
                {
                    "user_id": "Jay Dee",
                    "user_href": "/profile/Jay-Dee-224"
                },
                {
                    "user_id": "Joe Cisneros",
                    "user_href": "/profile/Joe-Cisneros-1"
                },
                {
                    "user_id": "Elise Moriah",
                    "user_href": "/profile/Elise-Moriah"
                },
                {
                    "user_id": "Carlo Paolo Antonucci",
                    "user_href": "/profile/Carlo-Paolo-Antonucci"
                },
                {
                    "user_id": "Tyler Hill",
                    "user_href": "/profile/Tyler-Hill-17"
                },
                {
                    "user_id": "Kanda Ongoiba",
                    "user_href": "/profile/Kanda-Ongoiba"
                },
                {
                    "user_id": "Abdel Rahman El Dib",
                    "user_href": "/profile/Abdel-Rahman-El-Dib"
                },
                {
                    "user_id": "Jenny Sanchez",
                    "user_href": "/profile/Jenny-Sanchez-46"
                },
                {
                    "user_id": "Javier Ram\u00edrez Dom\u00ednguez",
                    "user_href": "/profile/Javier-Ram\u00edrez-Dom\u00ednguez"
                },
                {
                    "user_id": "Filipe Oliveira",
                    "user_href": "/profile/Filipe-Oliveira-110"
                },
                {
                    "user_id": "Pablo Lawlor Plazas",
                    "user_href": "/profile/Pablo-Lawlor-Plazas"
                },
                {
                    "user_id": "Abria Montez",
                    "user_href": "/profile/Abria-Montez-1"
                },
                {
                    "user_id": "Nick Buttler",
                    "user_href": "/profile/Nick-Buttler"
                },
                {
                    "user_id": "Alex Voz Ortiz",
                    "user_href": "/profile/Alex-Voz-Ortiz"
                },
                {
                    "user_id": "Benjamin Mendes",
                    "user_href": "/profile/Benjamin-Mendes-2"
                },
                {
                    "user_id": "L Jardon",
                    "user_href": "/profile/L-Jardon"
                },
                {
                    "user_id": "Jv96",
                    "user_href": "/profile/Jv96"
                },
                {
                    "user_id": "Chas Redmond",
                    "user_href": "/profile/Chas-Redmond"
                },
                {
                    "user_id": "David Limon",
                    "user_href": "/profile/David-Limon-21"
                },
                {
                    "user_id": "Darlene Gonzalez",
                    "user_href": "/profile/Darlene-Gonzalez-11"
                },
                {
                    "user_id": "Ruining Yuan",
                    "user_href": "/profile/Ruining-Yuan"
                },
                {
                    "user_id": "Emily Thomas",
                    "user_href": "/profile/Emily-Thomas-8"
                },
                {
                    "user_id": "I Martinez",
                    "user_href": "/profile/I-Martinez-6"
                },
                {
                    "user_id": "Cherrie-Ann Mattis",
                    "user_href": "/profile/Cherrie-Ann-Mattis"
                },
                {
                    "user_id": "Stephen Njoroge",
                    "user_href": "/profile/Stephen-Njoroge-34"
                },
                {
                    "user_id": "Luis Usero",
                    "user_href": "/profile/Luis-Usero"
                },
                {
                    "user_id": "Eva Garc\u00eda \u00c9cija",
                    "user_href": "/profile/Eva-Garc\u00eda-\u00c9cija"
                },
                {
                    "user_id": "Alfonso .Vizcaino",
                    "user_href": "/profile/Alfonso-Vizcaino-1"
                },
                {
                    "user_id": "Helena Garc\u00eda",
                    "user_href": "/profile/Helena-Garc\u00eda-7"
                },
                {
                    "user_id": "Miguel Malfabon",
                    "user_href": "/profile/Miguel-Malfabon"
                },
                {
                    "user_id": "Luis Corral",
                    "user_href": "/profile/Luis-Corral-8"
                },
                {
                    "user_id": "Kennedy Walker",
                    "user_href": "/profile/Kennedy-Walker-41"
                },
                {
                    "user_id": "Monhbold Naiman",
                    "user_href": "/profile/Monhbold-Naiman"
                },
                {
                    "user_id": "Lily Sprinkles",
                    "user_href": "/profile/Lily-Sprinkles-1"
                },
                {
                    "user_id": "Absolutely Nobody",
                    "user_href": "/profile/Absolutely-Nobody-14"
                },
                {
                    "user_id": "Ricardo C\u00e1rdenes",
                    "user_href": "/profile/Ricardo-C\u00e1rdenes"
                },
                {
                    "user_id": "Emma Lowday",
                    "user_href": "/profile/Emma-Lowday"
                },
                {
                    "user_id": "Sally Barned",
                    "user_href": "/profile/Sally-Barned"
                },
                {
                    "user_id": "Niccolas Jackson",
                    "user_href": "/profile/Niccolas-Jackson"
                },
                {
                    "user_id": "Raul Alonso",
                    "user_href": "/profile/Raul-Alonso-5"
                },
                {
                    "user_id": "Ignacio Hernandez",
                    "user_href": "/profile/Ignacio-Hernandez-21"
                },
                {
                    "user_id": "Sunshine Green",
                    "user_href": "/profile/Sunshine-Green-1"
                },
                {
                    "user_id": "Cesar Balladares",
                    "user_href": "/profile/Cesar-Balladares"
                },
                {
                    "user_id": "Freddy Sandoval",
                    "user_href": "/profile/Freddy-Sandoval-2"
                },
                {
                    "user_id": "Galih Dwi Kurniawan",
                    "user_href": "/profile/Galih-Dwi-Kurniawan"
                },
                {
                    "user_id": "Juan Basura",
                    "user_href": "/profile/Juan-Basura"
                },
                {
                    "user_id": "Jane Gibbon",
                    "user_href": "/profile/Jane-Gibbon"
                },
                {
                    "user_id": "John Hansen",
                    "user_href": "/profile/John-Hansen-248"
                },
                {
                    "user_id": "Juan Nu\u00f1ez",
                    "user_href": "/profile/Juan-Nu\u00f1ez-59"
                },
                {
                    "user_id": "Tony Escobar",
                    "user_href": "/profile/Tony-Escobar-5"
                },
                {
                    "user_id": "Andrew Addison",
                    "user_href": "/profile/Andrew-Addison-7"
                },
                {
                    "user_id": "Christian Navarro",
                    "user_href": "/profile/Christian-Navarro-70"
                },
                {
                    "user_id": "PP Carr",
                    "user_href": "/profile/PP-Carr"
                },
                {
                    "user_id": "Jos\u00e9 L\u00f3pez Ventosa",
                    "user_href": "/profile/Jos\u00e9-L\u00f3pez-Ventosa"
                },
                {
                    "user_id": "Rute Nogueira",
                    "user_href": "/profile/Rute-Nogueira"
                },
                {
                    "user_id": "Jon Musk",
                    "user_href": "/profile/Jon-Musk"
                },
                {
                    "user_id": "Violet Deluca",
                    "user_href": "/profile/Violet-Deluca"
                },
                {
                    "user_id": "Aleix Ruiz Falqu\u00e9s",
                    "user_href": "/profile/Aleix-Ruiz-Falqu\u00e9s"
                },
                {
                    "user_id": "Ada Ortiz",
                    "user_href": "/profile/Ada-Ortiz-10"
                },
                {
                    "user_id": "Guillermo Garcia Alcaine",
                    "user_href": "/profile/Guillermo-Garcia-Alcaine"
                },
                {
                    "user_id": "Justin Hoskins",
                    "user_href": "/profile/Justin-Hoskins-8"
                },
                {
                    "user_id": "Aingeru Aingerurena",
                    "user_href": "/profile/Aingeru-Aingerurena-1"
                },
                {
                    "user_id": "Sergi Ballesteros",
                    "user_href": "/profile/Sergi-Ballesteros"
                },
                {
                    "user_id": "Joshua Mondejar",
                    "user_href": "/profile/Joshua-Mondejar-2"
                },
                {
                    "user_id": "Rafael Vicuna",
                    "user_href": "/profile/Rafael-Vicuna"
                },
                {
                    "user_id": "Alex RE",
                    "user_href": "/profile/Alex-RE-17"
                },
                {
                    "user_id": "Chris Hughes",
                    "user_href": "/profile/Chris-Hughes-421"
                },
                {
                    "user_id": "Agustin Reyes",
                    "user_href": "/profile/Agustin-Reyes-5"
                },
                {
                    "user_id": "Louisa Cauvin",
                    "user_href": "/profile/Louisa-Cauvin-1"
                },
                {
                    "user_id": "Alexandre Dacosta Diehl",
                    "user_href": "/profile/Alexandre-Dacosta-Diehl"
                },
                {
                    "user_id": "GuineaPiggie Pig",
                    "user_href": "/profile/GuineaPiggie-Pig"
                },
                {
                    "user_id": "Lucas Fung",
                    "user_href": "/profile/Lucas-Fung-4"
                },
                {
                    "user_id": "Victor Ferrer",
                    "user_href": "/profile/Victor-Ferrer-2"
                },
                {
                    "user_id": "Abdel Urbano",
                    "user_href": "/profile/Abdel-Urbano"
                },
                {
                    "user_id": "Nelson Rodriguez",
                    "user_href": "/profile/Nelson-Rodriguez-30"
                },
                {
                    "user_id": "YeRim Kim",
                    "user_href": "/profile/YeRim-Kim"
                },
                {
                    "user_id": "Gabriel Manso",
                    "user_href": "/profile/Gabriel-Manso-1"
                },
                {
                    "user_id": "Genileigh Wentworth",
                    "user_href": "/profile/Genileigh-Wentworth"
                },
                {
                    "user_id": "Adrian Dubiel",
                    "user_href": "/profile/Adrian-Dubiel-4"
                },
                {
                    "user_id": "Sammy Mahmoud",
                    "user_href": "/profile/Sammy-Mahmoud"
                },
                {
                    "user_id": "Susana Ribeiro",
                    "user_href": "/profile/Susana-Ribeiro-9"
                },
                {
                    "user_id": "Invester State",
                    "user_href": "/profile/Invester-State"
                },
                {
                    "user_id": "Deven Mangar",
                    "user_href": "/profile/Deven-Mangar"
                },
                {
                    "user_id": "Carlos F Nays",
                    "user_href": "/profile/Carlos-F-Nays"
                },
                {
                    "user_id": "Meaghan Walker",
                    "user_href": "/profile/Meaghan-Walker-10"
                },
                {
                    "user_id": "Marta O",
                    "user_href": "/profile/Marta-O-10"
                },
                {
                    "user_id": "Henry GL",
                    "user_href": "/profile/Henry-GL"
                },
                {
                    "user_id": "Mingyuan Zhang",
                    "user_href": "/profile/Mingyuan-Zhang-2"
                },
                {
                    "user_id": "Mari Mich",
                    "user_href": "/profile/Mari-Mich"
                },
                {
                    "user_id": "Stella Maris",
                    "user_href": "/profile/Stella-Maris-162"
                },
                {
                    "user_id": "Marilyn Almodovar",
                    "user_href": "/profile/Marilyn-Almodovar"
                },
                {
                    "user_id": "Jorge Riesco",
                    "user_href": "/profile/Jorge-Riesco"
                },
                {
                    "user_id": "Ada Glez",
                    "user_href": "/profile/Ada-Glez"
                },
                {
                    "user_id": "Nick V\u00e1zquez",
                    "user_href": "/profile/Nick-V\u00e1zquez"
                },
                {
                    "user_id": "Fernando Neira",
                    "user_href": "/profile/Fernando-Neira"
                },
                {
                    "user_id": "Ismael Jusino",
                    "user_href": "/profile/Ismael-Jusino"
                },
                {
                    "user_id": "Andr\u00e9s Manso G\u00f3mez",
                    "user_href": "/profile/Andr\u00e9s-Manso-G\u00f3mez"
                },
                {
                    "user_id": "Maria In\u00e9z Chac\u00f3n",
                    "user_href": "/profile/Maria-In\u00e9z-Chac\u00f3n"
                },
                {
                    "user_id": "Carmen Andrea Vinagre Gonzalez",
                    "user_href": "/profile/Carmen-Andrea-Vinagre-Gonzalez"
                },
                {
                    "user_id": "Nipon Bharali",
                    "user_href": "/profile/Nipon-Bharali-2"
                }
            ]
        },
        {
            "author_info": {
                "name": "Lucas Villar",
                "href": "/profile/Lucas-Villar-3"
            },
            "answer_text": "No, we are Spaniards a proud race ourselves. The ones who created the term white race itself, who sailed around the world for the first time, the crafters of European global mercantilism, the ones who stopped the Turks from conquering Europe and pushed the Moors outside of our peninsula, the ones who added milk and spices to that native beverage called chocolate because we found it sour and added churros to make it our breakfast, the ones who like to take siestas because it's really nice to sleep warm with the sun, the ones who run in front of bulls for the thrill, those who throw tomatoes at each other, make human castles and burn statues with the faces of our celebrities. The ones who sailed the ocean blue, the ones who do everything later, the ones who put olive oil in sandwiches but will kill you if you put chorizo in paella, the people that gave birth to Picasso, Dal\u00ed, Vel\u00e1zquez, Goya, Mir\u00f3 and many more artists, the creators of guitar that have people playing bagpipes like the Scots in te north. The first global superpower in history and the last western European nation to industrualise because we were crying about the loss for over a century. The land that gave birth to the best Roman emperor, the councellor of the second worst Roman emperor and the Roman emperor who built the wall between England and Scotland, and the Roman emperor that made Christianism legally the religion of the empire. The ones who stayed neutral in both World Wars but made our own Civil War in the meantime because we were jelous, the ones who had a fascist dicator for 40 years but were the first to be bombed by the Nazis, the ones who created the second most spoken language in the world and the ones who wrote the first modern novel in universal literature and the first professional army. The ones that conquered half the world, the ones that Napoleon called \u201cexacerbated boys following a priest\u201d while another French leader said about us \u201cSpain gives birth only to soldiers\". We are European, Latin, Celts, Iberians, Mediterraneans, we love the Mediterranean, the sun and Latin American music in parties (well maybe not that last one). ",
            "date": "Answered April 30, 2018",
            "views": "192",
            "upvotes": " View 121 Upvoters ",
            "upvoters": [
                {
                    "user_id": "Elise Moriah",
                    "user_href": "/profile/Elise-Moriah"
                },
                {
                    "user_id": "Elisabetta Soggiu",
                    "user_href": "/profile/Elisabetta-Soggiu"
                },
                {
                    "user_id": "Velmurugan Kuberan",
                    "user_href": "/profile/Velmurugan-Kuberan"
                },
                {
                    "user_id": "Abdel Rahman El Dib",
                    "user_href": "/profile/Abdel-Rahman-El-Dib"
                },
                {
                    "user_id": "Gin\u00e9s Delgado P\u00e9rez",
                    "user_href": "/profile/Gin\u00e9s-Delgado-P\u00e9rez"
                },
                {
                    "user_id": "Faustino Martin",
                    "user_href": "/profile/Faustino-Martin"
                },
                {
                    "user_id": "Pablo Lawlor Plazas",
                    "user_href": "/profile/Pablo-Lawlor-Plazas"
                },
                {
                    "user_id": "Abria Montez",
                    "user_href": "/profile/Abria-Montez-1"
                },
                {
                    "user_id": "Alex Voz Ortiz",
                    "user_href": "/profile/Alex-Voz-Ortiz"
                },
                {
                    "user_id": "L Jardon",
                    "user_href": "/profile/L-Jardon"
                },
                {
                    "user_id": "Jose Juarez",
                    "user_href": "/profile/Jose-Juarez-18"
                },
                {
                    "user_id": "Rodin Akrami",
                    "user_href": "/profile/Rodin-Akrami-1"
                },
                {
                    "user_id": "B M",
                    "user_href": "/profile/B-M-750"
                },
                {
                    "user_id": "Vanessa Obioha",
                    "user_href": "/profile/Vanessa-Obioha"
                },
                {
                    "user_id": "Joel Tuck Adiego",
                    "user_href": "/profile/Joel-Tuck-Adiego"
                },
                {
                    "user_id": "Sophie Ananth",
                    "user_href": "/profile/Sophie-Ananth"
                },
                {
                    "user_id": "Jonathan Ruiz",
                    "user_href": "/profile/Jonathan-Ruiz-204"
                },
                {
                    "user_id": "Herb K\u00f6ster",
                    "user_href": "/profile/Herb-K\u00f6ster"
                },
                {
                    "user_id": "Luis Usero",
                    "user_href": "/profile/Luis-Usero"
                },
                {
                    "user_id": "Margo Garsha",
                    "user_href": "/profile/Margo-Garsha"
                },
                {
                    "user_id": "Fran\u00e7oise Marie",
                    "user_href": "/profile/Fran\u00e7oise-Marie-1"
                },
                {
                    "user_id": "Noah Kneip",
                    "user_href": "/profile/Noah-Kneip"
                },
                {
                    "user_id": "Elaine Hunter",
                    "user_href": "/profile/Elaine-Hunter-27"
                },
                {
                    "user_id": "Andy Dyer",
                    "user_href": "/profile/Andy-Dyer-1"
                },
                {
                    "user_id": "Luis Corral",
                    "user_href": "/profile/Luis-Corral-8"
                },
                {
                    "user_id": "Jordie Canales",
                    "user_href": "/profile/Jordie-Canales"
                },
                {
                    "user_id": "Sally Barned",
                    "user_href": "/profile/Sally-Barned"
                },
                {
                    "user_id": "Ignacio Hernandez",
                    "user_href": "/profile/Ignacio-Hernandez-21"
                },
                {
                    "user_id": "Juan Basura",
                    "user_href": "/profile/Juan-Basura"
                },
                {
                    "user_id": "Matthew Cioffi",
                    "user_href": "/profile/Matthew-Cioffi"
                },
                {
                    "user_id": "Matija",
                    "user_href": "/profile/Matija-36"
                },
                {
                    "user_id": "Larry Sciacca",
                    "user_href": "/profile/Larry-Sciacca-1"
                },
                {
                    "user_id": "Jose Luis Leon",
                    "user_href": "/profile/Jose-Luis-Leon-2"
                },
                {
                    "user_id": "Caren Pleavin",
                    "user_href": "/profile/Caren-Pleavin"
                },
                {
                    "user_id": "Albert Blanch",
                    "user_href": "/profile/Albert-Blanch-2"
                },
                {
                    "user_id": "Jesse James",
                    "user_href": "/profile/Jesse-James-787"
                },
                {
                    "user_id": "8LACK8IRD",
                    "user_href": "/profile/8LACK8IRD"
                },
                {
                    "user_id": "Amanda Anstee",
                    "user_href": "/profile/Amanda-Anstee-1"
                },
                {
                    "user_id": "Sergi Ballesteros",
                    "user_href": "/profile/Sergi-Ballesteros"
                },
                {
                    "user_id": "PP Carr",
                    "user_href": "/profile/PP-Carr"
                }
            ]
        },
        {
            "author_info": {
                "name": "Mithur Sheridan",
                "href": "/profile/Mithur-Sheridan"
            },
            "answer_text": "Is hard to say, because in Spain we are not used to all that stupidity of skin colors/minority. That is a \u201cmade in USA\u201d kind of ignorance. We have our own stupid things, of course. We are more in the \u201cculture\u201d thing, and that depends of your language and accent. For us, a black american is an american, exactly as a white one. A person with american native look, is southamerican/latino if he speaks with any of the many south american accents, or spanish if he speaks with one of the many spanish accent. Same happens with white people. A black with perfect spanish accent is spanish. A unusually darker one, or whatever, but spanish. So, Spanish are multi coloured. White, black, red, yellow and kind of olive, some tones of brown, etc\u2026 Yeah, there are some levels of racism, and prejudice, by skin colour. But we don\u2019t have it institutionalized, categorized, and elevated to that kind of silliness that you have there. So, this question, in its context, is absurd. You are trying to apply a concept that is american only to a place that doesn\u2019t apply. ",
            "date": "Answered January 13, 2017",
            "views": "204",
            "upvotes": " View 145 Upvoters",
            "upvoters": [
                {
                    "user_id": "Tsalazarguitar .",
                    "user_href": "/profile/Tsalazarguitar"
                },
                {
                    "user_id": "Elise Moriah",
                    "user_href": "/profile/Elise-Moriah"
                },
                {
                    "user_id": "Alex Jam",
                    "user_href": "/profile/Alex-Jam-7"
                },
                {
                    "user_id": "Abria Montez",
                    "user_href": "/profile/Abria-Montez-1"
                },
                {
                    "user_id": "Ive Cece Rod",
                    "user_href": "/profile/Ive-Cece-Rod"
                },
                {
                    "user_id": "L Jardon",
                    "user_href": "/profile/L-Jardon"
                },
                {
                    "user_id": "Chas Redmond",
                    "user_href": "/profile/Chas-Redmond"
                },
                {
                    "user_id": "B M",
                    "user_href": "/profile/B-M-750"
                },
                {
                    "user_id": "Dante Sabatino",
                    "user_href": "/profile/Dante-Sabatino-3"
                },
                {
                    "user_id": "Patricio Moreno",
                    "user_href": "/profile/Patricio-Moreno"
                },
                {
                    "user_id": "Mark Blumenthal",
                    "user_href": "/profile/Mark-Blumenthal-1"
                },
                {
                    "user_id": "Mary Dalrymple Sanchez",
                    "user_href": "/profile/Mary-Dalrymple-Sanchez"
                },
                {
                    "user_id": "Vanessa Arthur",
                    "user_href": "/profile/Vanessa-Arthur-7"
                },
                {
                    "user_id": "Helena Garc\u00eda",
                    "user_href": "/profile/Helena-Garc\u00eda-7"
                },
                {
                    "user_id": "Eva Maria Val\u00e9rio de Sousa",
                    "user_href": "/profile/Eva-Maria-Val\u00e9rio-de-Sousa"
                },
                {
                    "user_id": "Mariluz Ochoa",
                    "user_href": "/profile/Mariluz-Ochoa"
                },
                {
                    "user_id": "Noah Kneip",
                    "user_href": "/profile/Noah-Kneip"
                },
                {
                    "user_id": "Elaine Hunter",
                    "user_href": "/profile/Elaine-Hunter-27"
                },
                {
                    "user_id": "Luca Costa",
                    "user_href": "/profile/Luca-Costa-8-1"
                },
                {
                    "user_id": "Avneet Kaur",
                    "user_href": "/profile/Avneet-Kaur-923"
                },
                {
                    "user_id": "Yanina",
                    "user_href": "/profile/Yanina-5"
                },
                {
                    "user_id": "Carlos Garc\u00eda-Angulo",
                    "user_href": "/profile/Carlos-Garc\u00eda-Angulo"
                },
                {
                    "user_id": "Marco A. Nero",
                    "user_href": "/profile/Marco-A-Nero"
                },
                {
                    "user_id": "Abi Pereira",
                    "user_href": "/profile/Abi-Pereira-1"
                },
                {
                    "user_id": "Sally Barned",
                    "user_href": "/profile/Sally-Barned"
                },
                {
                    "user_id": "Fran\u00e7oise Marie",
                    "user_href": "/profile/Fran\u00e7oise-Marie-1"
                },
                {
                    "user_id": "Marian Antu\u00f1ano Mart\u00edn",
                    "user_href": "/profile/Marian-Antu\u00f1ano-Mart\u00edn"
                },
                {
                    "user_id": "Sunshine Green",
                    "user_href": "/profile/Sunshine-Green-1"
                },
                {
                    "user_id": "Alexandre Sanz Veiga",
                    "user_href": "/profile/Alexandre-Sanz-Veiga"
                },
                {
                    "user_id": "Juan Basura",
                    "user_href": "/profile/Juan-Basura"
                },
                {
                    "user_id": "Marina Lanzo",
                    "user_href": "/profile/Marina-Lanzo-1"
                },
                {
                    "user_id": "Hector Rodriguez",
                    "user_href": "/profile/Hector-Rodriguez-448"
                },
                {
                    "user_id": "Xabi Alonso",
                    "user_href": "/profile/Xabi-Alonso-22"
                },
                {
                    "user_id": "Xavi Vila",
                    "user_href": "/profile/Xavi-Vila-1"
                },
                {
                    "user_id": "Armando Dejesus",
                    "user_href": "/profile/Armando-Dejesus-2"
                },
                {
                    "user_id": "Marc P\u00e9rez Rodado",
                    "user_href": "/profile/Marc-P\u00e9rez-Rodado"
                },
                {
                    "user_id": "Giorgio k Gamer",
                    "user_href": "/profile/Giorgio-k-Gamer"
                },
                {
                    "user_id": "Jose Miana",
                    "user_href": "/profile/Jose-Miana"
                },
                {
                    "user_id": "PP Carr",
                    "user_href": "/profile/PP-Carr"
                },
                {
                    "user_id": "Noelia Tsuki",
                    "user_href": "/profile/Noelia-Tsuki"
                },
                {
                    "user_id": "Rute Nogueira",
                    "user_href": "/profile/Rute-Nogueira"
                },
                {
                    "user_id": "Xabier Regalado",
                    "user_href": "/profile/Xabier-Regalado"
                },
                {
                    "user_id": "Gloria Diaz",
                    "user_href": "/profile/Gloria-Diaz-5"
                },
                {
                    "user_id": "Guillermo Garcia Alcaine",
                    "user_href": "/profile/Guillermo-Garcia-Alcaine"
                },
                {
                    "user_id": "Cessy Caba\u00f1\u00e9z Miqu\u00e9",
                    "user_href": "/profile/Cessy-Caba\u00f1\u00e9z-Miqu\u00e9"
                },
                {
                    "user_id": "Phillip Mai",
                    "user_href": "/profile/Phillip-Mai"
                },
                {
                    "user_id": "Kurt Wagner",
                    "user_href": "/profile/Kurt-Wagner-60"
                },
                {
                    "user_id": "Timber",
                    "user_href": "/profile/Timber-25"
                },
                {
                    "user_id": "Andy Hou",
                    "user_href": "/profile/Andy-Hou-5"
                },
                {
                    "user_id": "Natasha Rostova",
                    "user_href": "/profile/Natasha-Rostova-11"
                },
                {
                    "user_id": "JoseGullon GL",
                    "user_href": "/profile/JoseGullon-GL"
                },
                {
                    "user_id": "Jorge Manuel",
                    "user_href": "/profile/Jorge-Manuel"
                },
                {
                    "user_id": "Genileigh Wentworth",
                    "user_href": "/profile/Genileigh-Wentworth"
                },
                {
                    "user_id": "L C",
                    "user_href": "/profile/L-C-416"
                },
                {
                    "user_id": "Quora User",
                    "user_href": "/profile/Richard-III-Brinker"
                },
                {
                    "user_id": "Rudy Triana",
                    "user_href": "/profile/Rudy-Triana-1"
                },
                {
                    "user_id": "Naseem P\u00e9rez",
                    "user_href": "/profile/Naseem-P\u00e9rez"
                },
                {
                    "user_id": "Mari Mich",
                    "user_href": "/profile/Mari-Mich"
                },
                {
                    "user_id": "Roberto Rosello",
                    "user_href": "/profile/Roberto-Rosello-1"
                },
                {
                    "user_id": "Marcos Mariscal",
                    "user_href": "/profile/Marcos-Mariscal"
                },
                {
                    "user_id": "Ada Glez",
                    "user_href": "/profile/Ada-Glez"
                },
                {
                    "user_id": "Nick V\u00e1zquez",
                    "user_href": "/profile/Nick-V\u00e1zquez"
                },
                {
                    "user_id": "Anthony Fox",
                    "user_href": "/profile/Anthony-Fox-26"
                },
                {
                    "user_id": "Rosina L. Wachtel",
                    "user_href": "/profile/Rosina-L-Wachtel"
                },
                {
                    "user_id": "Mar\u00edaluisa David",
                    "user_href": "/profile/Mar\u00edaluisa-David"
                },
                {
                    "user_id": "Andr\u00e9s Manso G\u00f3mez",
                    "user_href": "/profile/Andr\u00e9s-Manso-G\u00f3mez"
                },
                {
                    "user_id": "Clara Lopez",
                    "user_href": "/profile/Clara-Lopez-42"
                },
                {
                    "user_id": "Miguel Angel",
                    "user_href": "/profile/Miguel-Angel-6-1"
                },
                {
                    "user_id": "Vincent Falvo",
                    "user_href": "/profile/Vincent-Falvo-3"
                },
                {
                    "user_id": "Jairo Ochoa",
                    "user_href": "/profile/Jairo-Ochoa"
                },
                {
                    "user_id": "Miguel Larregla Del Palacio",
                    "user_href": "/profile/Miguel-Larregla-Del-Palacio"
                },
                {
                    "user_id": "Carlos Antonio Castro",
                    "user_href": "/profile/Carlos-Antonio-Castro"
                },
                {
                    "user_id": "Ivan Lemus",
                    "user_href": "/profile/Ivan-Lemus-5"
                },
                {
                    "user_id": "Carmen Andrea Vinagre Gonzalez",
                    "user_href": "/profile/Carmen-Andrea-Vinagre-Gonzalez"
                },
                {
                    "user_id": "RKRKRKRKRKRKR",
                    "user_href": "/profile/RKRKRKRKRKRKR"
                },
                {
                    "user_id": "Hellen Walker",
                    "user_href": "/profile/Hellen-Walker"
                },
                {
                    "user_id": "Marta Guinart",
                    "user_href": "/profile/Marta-Guinart-1"
                },
                {
                    "user_id": "Bonnie Giardino",
                    "user_href": "/profile/Bonnie-Giardino"
                },
                {
                    "user_id": "Zhou Hanqing (\u5468 \u6f22\u6176)",
                    "user_href": "/profile/Zhou-Hanqing-\u5468-\u6f22\u6176"
                },
                {
                    "user_id": "Alden Luna",
                    "user_href": "/profile/Alden-Luna"
                },
                {
                    "user_id": "Juan David Martinez Plata",
                    "user_href": "/profile/Juan-David-Martinez-Plata"
                },
                {
                    "user_id": "Dae Culiac\u00e1n",
                    "user_href": "/profile/Dae-Culiac\u00e1n"
                },
                {
                    "user_id": "Ramon Bennett",
                    "user_href": "/profile/Ramon-Bennett-1"
                },
                {
                    "user_id": "Augusto Marcelo Cheves",
                    "user_href": "/profile/Augusto-Marcelo-Cheves"
                },
                {
                    "user_id": "Hugo L\u00f3pez",
                    "user_href": "/profile/Hugo-L\u00f3pez-13"
                },
                {
                    "user_id": "Vick Goswami",
                    "user_href": "/profile/Vick-Goswami"
                },
                {
                    "user_id": "Amy Putnam",
                    "user_href": "/profile/Amy-Putnam-10"
                },
                {
                    "user_id": "Victor Ferrer",
                    "user_href": "/profile/Victor-Ferrer-2"
                },
                {
                    "user_id": "Suso Ramallo",
                    "user_href": "/profile/Suso-Ramallo"
                },
                {
                    "user_id": "Jaime Alonso Rodr\u00edguez",
                    "user_href": "/profile/Jaime-Alonso-Rodr\u00edguez"
                },
                {
                    "user_id": "Quora User",
                    "user_href": "/profile/ADA-Arts"
                },
                {
                    "user_id": "Subhash Narodey",
                    "user_href": "/profile/Subhash-Narodey-2"
                },
                {
                    "user_id": "Laura Jambrina",
                    "user_href": "/profile/Laura-Jambrina"
                },
                {
                    "user_id": "Ana Banana",
                    "user_href": "/profile/Ana-Banana-102"
                },
                {
                    "user_id": "Claudio Arnold Cassinelli",
                    "user_href": "/profile/Claudio-Arnold-Cassinelli"
                },
                {
                    "user_id": "OffPqdri",
                    "user_href": "/profile/OffPqdri"
                },
                {
                    "user_id": "Frank Utrilla",
                    "user_href": "/profile/Frank-Utrilla"
                },
                {
                    "user_id": "Lola Lopez",
                    "user_href": "/profile/Lola-Lopez-9"
                },
                {
                    "user_id": "Kavyasharva",
                    "user_href": "/profile/Kavyasharva"
                },
                {
                    "user_id": "Maruxa Cabaleiro Saco",
                    "user_href": "/profile/Maruxa-Cabaleiro-Saco"
                },
                {
                    "user_id": "Ella Hughes",
                    "user_href": "/profile/Ella-Hughes-7"
                },
                {
                    "user_id": "Jay",
                    "user_href": "/profile/Jay-6295"
                },
                {
                    "user_id": "Nicole Richardson",
                    "user_href": "/profile/Nicole-Richardson-97"
                },
                {
                    "user_id": "Antoni Jaume",
                    "user_href": "/profile/Antoni-Jaume-1"
                },
                {
                    "user_id": "Ant\u00f4nio Lacerda de Barros",
                    "user_href": "/profile/Ant\u00f4nio-Lacerda-de-Barros"
                },
                {
                    "user_id": "Carlo Sirna",
                    "user_href": "/profile/Carlo-Sirna"
                },
                {
                    "user_id": "Marilyn Haughton",
                    "user_href": "/profile/Marilyn-Haughton"
                },
                {
                    "user_id": "Igor Fazlyev",
                    "user_href": "/profile/Igor-Fazlyev"
                },
                {
                    "user_id": "Patricia Solomka",
                    "user_href": "/profile/Patricia-Solomka-1"
                },
                {
                    "user_id": "Eric Marsh",
                    "user_href": "/profile/Eric-Marsh-17"
                },
                {
                    "user_id": "Arthegarn Izquierdo",
                    "user_href": "/profile/Arthegarn-Izquierdo"
                },
                {
                    "user_id": "Miguel Angel Pena",
                    "user_href": "/profile/Miguel-Angel-Pena-1"
                },
                {
                    "user_id": "Quora User",
                    "user_href": "/profile/M-Sll"
                },
                {
                    "user_id": "Jos\u00e9",
                    "user_href": "/profile/Jos\u00e9-18"
                },
                {
                    "user_id": "Martina Villar",
                    "user_href": "/profile/Martina-Villar"
                },
                {
                    "user_id": "F\u00e1bio F. Silva",
                    "user_href": "/profile/F\u00e1bio-F-Silva"
                },
                {
                    "user_id": "Frank Girona",
                    "user_href": "/profile/Frank-Girona"
                },
                {
                    "user_id": "Sara D\u00edez",
                    "user_href": "/profile/Sara-D\u00edez-2"
                },
                {
                    "user_id": "Iolanda Seixas",
                    "user_href": "/profile/Iolanda-Seixas"
                },
                {
                    "user_id": "Michel Carvalho",
                    "user_href": "/profile/Michel-Carvalho-1"
                },
                {
                    "user_id": "Alberto Moulia\u00e1",
                    "user_href": "/profile/Alberto-Moulia\u00e1-1"
                },
                {
                    "user_id": "Andr\u00e9 Kuster-Cid",
                    "user_href": "/profile/Andr\u00e9-Kuster-Cid"
                },
                {
                    "user_id": "David Fern\u00e1ndez",
                    "user_href": "/profile/David-Fern\u00e1ndez-19"
                },
                {
                    "user_id": "Marisa P. Gilabert",
                    "user_href": "/profile/Marisa-P-Gilabert"
                },
                {
                    "user_id": "Graham Howe",
                    "user_href": "/profile/Graham-Howe-3"
                },
                {
                    "user_id": "Enrique Pareja",
                    "user_href": "/profile/Enrique-Pareja"
                },
                {
                    "user_id": "Alina Martin",
                    "user_href": "/profile/Alina-Martin-5"
                },
                {
                    "user_id": "Sprem Spremt",
                    "user_href": "/profile/Sprem-Spremt"
                },
                {
                    "user_id": "Tom Patzelt",
                    "user_href": "/profile/Tom-Patzelt"
                },
                {
                    "user_id": "Francisco Jose Cambronero",
                    "user_href": "/profile/Francisco-Jose-Cambronero"
                }
            ]
        },
        {
            "author_info": {
                "name": "Rice Neramy",
                "href": "/profile/Rice-Neramy"
            },
            "answer_text": "It depends on the spanish person. As you probably know, nationality and skin color are not the same concept. I am spanish, I have pale white skin. Some of my spanish friends have darker skin or even black. There are even spaniards with what we call asian features. Of course. Races don\u2019t exist (but racism does, of course, and the effect that this racism has on people) skin color is just one of our personal characteristics. All the non black people comes from Africa. At some point people started to mutate to become lighter. The majority of people in what now we call Spain mutated to a skin color which is not as light as Scandinavians or Slavic. Which makes sense, because its way sunnier here. At this point in history, we have had many different cultures and influences so now we are pretty mixed and different. Some very light, some black and the majority like a bit tanned, not very dark. Only, its not a tan, they have this color. Now decide if you call that White or not. Who cares. Maybe this idea of White is culturally influenced and doesn\u2019t really have anything to do with real skin pigmentation, isn\u2019t it? ",
            "date": "Answered April 17, 2020",
            "views": "41",
            "upvotes": " View 7 Upvoters",
            "upvoters": [
                {
                    "user_id": "Jay Dee",
                    "user_href": "/profile/Jay-Dee-224"
                },
                {
                    "user_id": "Rodrigo Gram",
                    "user_href": "/profile/Rodrigo-Gram"
                },
                {
                    "user_id": "Ive Cece Rod",
                    "user_href": "/profile/Ive-Cece-Rod"
                },
                {
                    "user_id": "Chas Redmond",
                    "user_href": "/profile/Chas-Redmond"
                },
                {
                    "user_id": "Jonathan Ruiz",
                    "user_href": "/profile/Jonathan-Ruiz-204"
                },
                {
                    "user_id": "Helena Garc\u00eda",
                    "user_href": "/profile/Helena-Garc\u00eda-7"
                },
                {
                    "user_id": "Elaine Hunter",
                    "user_href": "/profile/Elaine-Hunter-27"
                }
            ]
        },
        {
            "author_info": {
                "name": "Xavier Soria",
                "href": "/profile/Xavier-Soria-1"
            },
            "answer_text": "James Baldwin, an African-American scholar, said (quoting from memory): \u201cThe Norwegians that emigrated to the United States, were Norwegians. When they began to enslave Native Americans, rape black women, burn woods and poison wells, they became white.\u201d Also from him: \u201cIf you insist on being white, I have no option but to be black\u201d. Race, then, is nothing but an excuse to justify the privilege of some people, called \u201cwhites\u201d, a privilege upheld through violence and exploitation. That's why I decided some time ago that I'm not white. If we talk about skin colour, you'll understand that belonging to a certain culture, and having a certain skin colour, are different concepts. There are dark-skinned Scots, Germans and Finns. And there are Spaniards of all shades, from albino to pitchy black. As a last thing: I don't understand those questions about nationality and race. ",
            "date": "Answered November 8, 2019",
            "views": "47",
            "upvotes": " View 12 Upvoters",
            "upvoters": [
                {
                    "user_id": "Dan Eli",
                    "user_href": "/profile/Dan-Eli-2"
                },
                {
                    "user_id": "Barbara G",
                    "user_href": "/profile/Barbara-G-67"
                },
                {
                    "user_id": "Elaine Hunter",
                    "user_href": "/profile/Elaine-Hunter-27"
                },
                {
                    "user_id": "Sally Barned",
                    "user_href": "/profile/Sally-Barned"
                },
                {
                    "user_id": "Fran\u00e7oise Marie",
                    "user_href": "/profile/Fran\u00e7oise-Marie-1"
                },
                {
                    "user_id": "Ignacio Hernandez",
                    "user_href": "/profile/Ignacio-Hernandez-21"
                },
                {
                    "user_id": "Xavi Vila",
                    "user_href": "/profile/Xavi-Vila-1"
                },
                {
                    "user_id": "Albert Blanch",
                    "user_href": "/profile/Albert-Blanch-2"
                },
                {
                    "user_id": "Guillermo Garcia Alcaine",
                    "user_href": "/profile/Guillermo-Garcia-Alcaine"
                },
                {
                    "user_id": "Susana Domenech",
                    "user_href": "/profile/Susana-Domenech"
                },
                {
                    "user_id": "Jaime Rivi\u00e8re",
                    "user_href": "/profile/Jaime-Rivi\u00e8re"
                },
                {
                    "user_id": "Julio D\u00edaz-Pezcuezo Ru\u00edz",
                    "user_href": "/profile/Julio-D\u00edaz-Pezcuezo-Ru\u00edz"
                }
            ]
        },
        {
            "author_info": {
                "name": "Maruxa Cabaleiro Saco",
                "href": "/profile/Maruxa-Cabaleiro-Saco"
            },
            "answer_text": " This is me  This is my father  One of my brothers  My eldest kid  My youngest kid  My husband  My sister Those are samples of spaniards , being me more on the less dark side , but not the blondiest Spaniard you may find , and my husband on the darker side , taking into the account that we live in a pretty sunny place and we ( my husband , my kids, my sister and I ) are a bit tanned . We really don\u2019 t give a shit about whiteness , but this kind of question is tiresome , so judge by yourself . ",
            "date": "Answered May 27, 2019",
            "views": "46",
            "upvotes": " View 42 Upvoters",
            "upvoters": [
                {
                    "user_id": "Velmurugan Kuberan",
                    "user_href": "/profile/Velmurugan-Kuberan"
                },
                {
                    "user_id": "Faustino Martin",
                    "user_href": "/profile/Faustino-Martin"
                },
                {
                    "user_id": "Rodin Akrami",
                    "user_href": "/profile/Rodin-Akrami-1"
                },
                {
                    "user_id": "Jonathan Ruiz",
                    "user_href": "/profile/Jonathan-Ruiz-204"
                },
                {
                    "user_id": "Fran\u00e7oise Marie",
                    "user_href": "/profile/Fran\u00e7oise-Marie-1"
                },
                {
                    "user_id": "Quora User",
                    "user_href": "/profile/Jose-819"
                },
                {
                    "user_id": "Carlos Garc\u00eda-Angulo",
                    "user_href": "/profile/Carlos-Garc\u00eda-Angulo"
                },
                {
                    "user_id": "Marian Antu\u00f1ano Mart\u00edn",
                    "user_href": "/profile/Marian-Antu\u00f1ano-Mart\u00edn"
                },
                {
                    "user_id": "Alexandre Sanz Veiga",
                    "user_href": "/profile/Alexandre-Sanz-Veiga"
                },
                {
                    "user_id": "Matija",
                    "user_href": "/profile/Matija-36"
                },
                {
                    "user_id": "Noelia Tsuki",
                    "user_href": "/profile/Noelia-Tsuki"
                },
                {
                    "user_id": "Guillermo Garcia Alcaine",
                    "user_href": "/profile/Guillermo-Garcia-Alcaine"
                },
                {
                    "user_id": "Sergi Ballesteros",
                    "user_href": "/profile/Sergi-Ballesteros"
                },
                {
                    "user_id": "Dominique Miller",
                    "user_href": "/profile/Dominique-Miller-4"
                },
                {
                    "user_id": "Abdel Urbano",
                    "user_href": "/profile/Abdel-Urbano"
                },
                {
                    "user_id": "James Stewart",
                    "user_href": "/profile/James-Stewart-41"
                },
                {
                    "user_id": "Dan Andrea",
                    "user_href": "/profile/Dan-Andrea"
                },
                {
                    "user_id": "Hemelton Matlonya",
                    "user_href": "/profile/Hemelton-Matlonya"
                },
                {
                    "user_id": "Monica Diaz DelaPe\u00f1a",
                    "user_href": "/profile/Monica-Diaz-DelaPe\u00f1a"
                },
                {
                    "user_id": "Oliver Castillo",
                    "user_href": "/profile/Oliver-Castillo-2"
                },
                {
                    "user_id": "C. Hulber",
                    "user_href": "/profile/C-Hulber"
                },
                {
                    "user_id": "Karuna lvk",
                    "user_href": "/profile/Karuna-lvk"
                },
                {
                    "user_id": "Rodrigo Fernandez",
                    "user_href": "/profile/Rodrigo-Fernandez-54"
                },
                {
                    "user_id": "Ricardo del Espino",
                    "user_href": "/profile/Ricardo-del-Espino"
                },
                {
                    "user_id": "Hussein Ghoul",
                    "user_href": "/profile/Hussein-Ghoul"
                },
                {
                    "user_id": "Ada Glez",
                    "user_href": "/profile/Ada-Glez"
                },
                {
                    "user_id": "Brian Mureverwi",
                    "user_href": "/profile/Brian-Mureverwi"
                },
                {
                    "user_id": "Craig Barker",
                    "user_href": "/profile/Craig-Barker-21"
                },
                {
                    "user_id": "Alan Trudgett",
                    "user_href": "/profile/Alan-Trudgett-1"
                },
                {
                    "user_id": "Alfonso Figueroa",
                    "user_href": "/profile/Alfonso-Figueroa"
                },
                {
                    "user_id": "Santiago Hern\u00e1ndez",
                    "user_href": "/profile/Santiago-Hern\u00e1ndez"
                },
                {
                    "user_id": "Saurio P\u00e9rez",
                    "user_href": "/profile/Saurio-P\u00e9rez"
                },
                {
                    "user_id": "Cristiana Cretu",
                    "user_href": "/profile/Cristiana-Cretu"
                },
                {
                    "user_id": "Leon Zach",
                    "user_href": "/profile/Leon-Zach-1"
                },
                {
                    "user_id": "Katia Llorente de la Morena",
                    "user_href": "/profile/Katia-Llorente-de-la-Morena-1"
                },
                {
                    "user_id": "Larry Storeling",
                    "user_href": "/profile/Larry-Storeling"
                },
                {
                    "user_id": "Ani Alaberkyan",
                    "user_href": "/profile/Ani-Alaberkyan"
                },
                {
                    "user_id": "Jaime Alonso Rodr\u00edguez",
                    "user_href": "/profile/Jaime-Alonso-Rodr\u00edguez"
                },
                {
                    "user_id": "Luis Cabrera",
                    "user_href": "/profile/Luis-Cabrera-42"
                },
                {
                    "user_id": "Lucas Villar",
                    "user_href": "/profile/Lucas-Villar-3"
                },
                {
                    "user_id": "Alejandro van Rooy",
                    "user_href": "/profile/Alejandro-van-Rooy"
                },
                {
                    "user_id": "Fausto Garcia",
                    "user_href": "/profile/Fausto-Garcia-12"
                }
            ]
        },
        {
            "author_info": {
                "name": "James Claymer",
                "href": "/profile/James-Claymer"
            },
            "answer_text": "YES No such thing as a Hispanic race. Only language and culture. Spain is a white country. In fact, it\u2019s \u2018whiter\u2019 than Italy. DNA test from the people of Spain show that they\u2019re mainly of Celtic, Italic, Basque, Frisian (German tribe) and Saxon descent. The only countries that come close to same amount of that mix of blood are Ireland and Wales. The remaining 25% of Spanish blood is made up of Greek, Near-Eastern, North African, Caucasian, Alanic, Georgian, Armenian, Jewish, Arabic, Greco-Roman, Anatollan, Mesopotamian, South Slavic, Sardinian, Germanic (Saxon), Germanic (Nordic), Slavic, Kurgan, Aryan. Italy has more North African and Arabic blood than Spain. Spanish is a white ethnicity. Go to Spain yourself and see the beauty of a country of made up of all of these white ethnicities. Here\u2019s the DNA results of Western Europe including Spain. http://i.imgur.com/GLL0M9y.png ",
            "date": "Updated July 29, 2019",
            "views": "88",
            "upvotes": " View 33 Upvoters",
            "upvoters": [
                {
                    "user_id": "Sergio C",
                    "user_href": "/profile/Sergio-C-13"
                },
                {
                    "user_id": "GuineaPiggie Pig",
                    "user_href": "/profile/GuineaPiggie-Pig"
                },
                {
                    "user_id": "Jonathan Ruiz",
                    "user_href": "/profile/Jonathan-Ruiz-204"
                },
                {
                    "user_id": "Margo Garsha",
                    "user_href": "/profile/Margo-Garsha"
                },
                {
                    "user_id": "Elaine Hunter",
                    "user_href": "/profile/Elaine-Hunter-27"
                },
                {
                    "user_id": "Andy Dyer",
                    "user_href": "/profile/Andy-Dyer-1"
                },
                {
                    "user_id": "Luis Usero",
                    "user_href": "/profile/Luis-Usero"
                },
                {
                    "user_id": "Jordie Canales",
                    "user_href": "/profile/Jordie-Canales"
                },
                {
                    "user_id": "Matthew Cioffi",
                    "user_href": "/profile/Matthew-Cioffi"
                },
                {
                    "user_id": "Fran Fern\u00e1ndez",
                    "user_href": "/profile/Fran-Fern\u00e1ndez-6"
                },
                {
                    "user_id": "Sof\u00eda Mart\u00ednez",
                    "user_href": "/profile/Sof\u00eda-Mart\u00ednez-8"
                },
                {
                    "user_id": "Noelia Tsuki",
                    "user_href": "/profile/Noelia-Tsuki"
                },
                {
                    "user_id": "Sergi Ballesteros",
                    "user_href": "/profile/Sergi-Ballesteros"
                },
                {
                    "user_id": "Quora User",
                    "user_href": "/profile/JavEnix"
                },
                {
                    "user_id": "Ben French",
                    "user_href": "/profile/Ben-French-31"
                },
                {
                    "user_id": "Mehadi Hasan",
                    "user_href": "/profile/Mehadi-Hasan-10"
                },
                {
                    "user_id": "Abdel Urbano",
                    "user_href": "/profile/Abdel-Urbano"
                },
                {
                    "user_id": "Royland",
                    "user_href": "/profile/Royland-2"
                },
                {
                    "user_id": "Genileigh Wentworth",
                    "user_href": "/profile/Genileigh-Wentworth"
                },
                {
                    "user_id": "Carlos F Nays",
                    "user_href": "/profile/Carlos-F-Nays"
                },
                {
                    "user_id": "Meaghan Walker",
                    "user_href": "/profile/Meaghan-Walker-10"
                },
                {
                    "user_id": "Marta O",
                    "user_href": "/profile/Marta-O-10"
                },
                {
                    "user_id": "Henry GL",
                    "user_href": "/profile/Henry-GL"
                },
                {
                    "user_id": "Evan Ubiera",
                    "user_href": "/profile/Evan-Ubiera"
                },
                {
                    "user_id": "Rosina L. Wachtel",
                    "user_href": "/profile/Rosina-L-Wachtel"
                },
                {
                    "user_id": "Maria Abad",
                    "user_href": "/profile/Maria-Abad-9"
                },
                {
                    "user_id": "Ada Glez",
                    "user_href": "/profile/Ada-Glez"
                },
                {
                    "user_id": "Miriam Brandon",
                    "user_href": "/profile/Miriam-Brandon-1"
                },
                {
                    "user_id": "Xavi Vila",
                    "user_href": "/profile/Xavi-Vila-1"
                },
                {
                    "user_id": "Alberto Andr\u00e9s Perkins",
                    "user_href": "/profile/Alberto-Andr\u00e9s-Perkins"
                },
                {
                    "user_id": "Joe Woolley",
                    "user_href": "/profile/Joe-Woolley-2"
                },
                {
                    "user_id": "Karl Giralt",
                    "user_href": "/profile/Karl-Giralt"
                },
                {
                    "user_id": "Carmen Andrea Vinagre Gonzalez",
                    "user_href": "/profile/Carmen-Andrea-Vinagre-Gonzalez"
                }
            ]
        },
        {
            "author_info": {
                "name": "Adam Bradford",
                "href": "/profile/Adam-Bradford-25"
            },
            "answer_text": "Yes. Also, no. They are \u201cSchrodinger\u2019s whites\u201d. Spanish people (from Spain) and Latin Americans are an excellent example of how modern-day concepts of race, especially in the context of racism, are completely hollow. People of Spanish descent are alternately treated as white, or not white, depending on which is more \u201cconvenient\u201d at the time. I\u2019ll let you think about what \u201cconvenient\u201d means. Like most other concepts that are associated primarily with bigotry, \u201cwhiteness\u201d is not really a coherent, biologically founded concept. You can use science to determine that someone is part-Irish, or part-French, or part-Cherokee, but you can\u2019t really measure \u201chow white\u201d they are. There\u2019s no standard unit of whiteness - except, in some cases, lumens. \u201cWhite\u201d is a completely arbitrary label. ",
            "date": "Answered June 27, 2019",
            "views": "42",
            "upvotes": " View 12 Upvoters",
            "upvoters": [
                {
                    "user_id": "Holly Grantham",
                    "user_href": "/profile/Holly-Grantham-4"
                },
                {
                    "user_id": "Abria Montez",
                    "user_href": "/profile/Abria-Montez-1"
                },
                {
                    "user_id": "Sonia Gonz\u00e1lez Garc\u00eda",
                    "user_href": "/profile/Sonia-Gonz\u00e1lez-Garc\u00eda"
                },
                {
                    "user_id": "Herb K\u00f6ster",
                    "user_href": "/profile/Herb-K\u00f6ster"
                },
                {
                    "user_id": "Helena Garc\u00eda",
                    "user_href": "/profile/Helena-Garc\u00eda-7"
                },
                {
                    "user_id": "Jill Friedman",
                    "user_href": "/profile/Jill-Friedman-1"
                },
                {
                    "user_id": "Z\u00e9na\u00efde Buonaparte",
                    "user_href": "/profile/Z\u00e9na\u00efde-Buonaparte"
                },
                {
                    "user_id": "Noelia Tsuki",
                    "user_href": "/profile/Noelia-Tsuki"
                },
                {
                    "user_id": "Miguel Angel Guerra Manrique",
                    "user_href": "/profile/Miguel-Angel-Guerra-Manrique"
                },
                {
                    "user_id": "Guillermo Garcia Alcaine",
                    "user_href": "/profile/Guillermo-Garcia-Alcaine"
                },
                {
                    "user_id": "Genileigh Wentworth",
                    "user_href": "/profile/Genileigh-Wentworth"
                },
                {
                    "user_id": "Rodrigo Fernando Locatelli",
                    "user_href": "/profile/Rodrigo-Fernando-Locatelli"
                }
            ]
        },
        {
            "author_info": {
                "name": "Enrique Pareja",
                "href": "/profile/Enrique-Pareja"
            },
            "answer_text": "Yes. Probably not as \u201cwhite\u201d as (for example) Finns, but much \u201cwhiter\u201d than (for example) people from the US. If it matters at all. Check for yourself: USA Basketball team 2016  Spain Basketball team 2016  ",
            "date": "Updated January 1, 2018",
            "views": "114",
            "upvotes": " View 78 Upvoters",
            "upvoters": [
                {
                    "user_id": "Alex Martinez",
                    "user_href": "/profile/Alex-Martinez-1465"
                },
                {
                    "user_id": "Abria Montez",
                    "user_href": "/profile/Abria-Montez-1"
                },
                {
                    "user_id": "Jonathan Ruiz",
                    "user_href": "/profile/Jonathan-Ruiz-204"
                },
                {
                    "user_id": "Eva Maria Val\u00e9rio de Sousa",
                    "user_href": "/profile/Eva-Maria-Val\u00e9rio-de-Sousa"
                },
                {
                    "user_id": "Jorge Tortosa",
                    "user_href": "/profile/Jorge-Tortosa"
                },
                {
                    "user_id": "Aya Salah",
                    "user_href": "/profile/Aya-Salah-50"
                },
                {
                    "user_id": "Z\u00e9na\u00efde Buonaparte",
                    "user_href": "/profile/Z\u00e9na\u00efde-Buonaparte"
                },
                {
                    "user_id": "Sergi Ballesteros",
                    "user_href": "/profile/Sergi-Ballesteros"
                },
                {
                    "user_id": "Gloria Diaz",
                    "user_href": "/profile/Gloria-Diaz-5"
                },
                {
                    "user_id": "Guillermo Garcia Alcaine",
                    "user_href": "/profile/Guillermo-Garcia-Alcaine"
                },
                {
                    "user_id": "Victor Emmanuel Gonzalez Mercado",
                    "user_href": "/profile/Victor-Emmanuel-Gonzalez-Mercado"
                },
                {
                    "user_id": "Dominique Miller",
                    "user_href": "/profile/Dominique-Miller-4"
                },
                {
                    "user_id": "Genileigh Wentworth",
                    "user_href": "/profile/Genileigh-Wentworth"
                },
                {
                    "user_id": "Au Siz",
                    "user_href": "/profile/Au-Siz"
                },
                {
                    "user_id": "Rodrigo Fernando Locatelli",
                    "user_href": "/profile/Rodrigo-Fernando-Locatelli"
                },
                {
                    "user_id": "P GC",
                    "user_href": "/profile/P-GC"
                },
                {
                    "user_id": "Alejandro Jusino",
                    "user_href": "/profile/Alejandro-Jusino"
                },
                {
                    "user_id": "Cristian Planas",
                    "user_href": "/profile/Cristian-Planas"
                }
            ]
        },
        {
            "author_info": {
                "name": "Cindy Guima",
                "href": "/profile/Cindy-Guima"
            },
            "answer_text": "First off, why does it matter. Second I said that because countries are countries, enclosure of people together under a national identity no matter what. So if I ask are Americans, Australians, French.. white makes no sense. They are just their own nationality. Third, because of countries being melting pots you can encounter features from most surrounding places. Because it is only normal. Whether people are more or less homogenous, it depends on how long interbreeding has been taking place. That said, in Spain you can find many people with hazel, blue-gray and dark olive green eyes, from milky white to taned skin, but mostly tanned in Summer. In general, people look fairer in winter due to the lack of Sun exposition. That is how it is. Our skin is adaptative and even then, we can get sun burn but never as badly as those who have sensitive pinkish skin. Our eyes mostly brown or hazel, are very adaptative to sunlight, and I think this is a good thing. Some people need to wear sunglasses out of necessity to avoid Sun damage. Our hair is usually dark, reflecting the Sun more than blonde hair, and it can shimmer really pretty. ",
            "date": "Answered May 10, 2020",
            "views": "18",
            "upvotes": " View 1 Upvoter",
            "upvoters": [
                {
                    "user_id": "Pedro Blas De Jesus Torales Pereira",
                    "user_href": "/profile/Pedro-Blas-De-Jesus-Torales-Pereira"
                },
                {
                    "user_id": "Stanley O'Shea",
                    "user_href": "/profile/Stanley-OShea"
                },
                {
                    "user_id": "GuineaPiggie Pig",
                    "user_href": "/profile/GuineaPiggie-Pig"
                },
                {
                    "user_id": "Eva Garc\u00eda \u00c9cija",
                    "user_href": "/profile/Eva-Garc\u00eda-\u00c9cija"
                },
                {
                    "user_id": "Eva Maria Val\u00e9rio de Sousa",
                    "user_href": "/profile/Eva-Maria-Val\u00e9rio-de-Sousa"
                },
                {
                    "user_id": "Rodrigo Fernando Locatelli",
                    "user_href": "/profile/Rodrigo-Fernando-Locatelli"
                },
                {
                    "user_id": "Carlos Garc\u00eda-Angulo",
                    "user_href": "/profile/Carlos-Garc\u00eda-Angulo"
                },
                {
                    "user_id": "Noelia Tsuki",
                    "user_href": "/profile/Noelia-Tsuki"
                },
                {
                    "user_id": "Au Siz",
                    "user_href": "/profile/Au-Siz"
                },
                {
                    "user_id": "Jonathan Seckermann",
                    "user_href": "/profile/Jonathan-Seckermann"
                },
                {
                    "user_id": "Miguel Larregla Del Palacio",
                    "user_href": "/profile/Miguel-Larregla-Del-Palacio"
                },
                {
                    "user_id": "Manuel Rivera",
                    "user_href": "/profile/Manuel-Rivera-16"
                },
                {
                    "user_id": "Carmen Andrea Vinagre Gonzalez",
                    "user_href": "/profile/Carmen-Andrea-Vinagre-Gonzalez"
                },
                {
                    "user_id": "Sefora Bueno Boix",
                    "user_href": "/profile/Sefora-Bueno-Boix"
                },
                {
                    "user_id": "Livia De Luca",
                    "user_href": "/profile/Livia-De-Luca"
                },
                {
                    "user_id": "Adam Peeters",
                    "user_href": "/profile/Adam-Peeters"
                },
                {
                    "user_id": "Francisco Jose Cambronero",
                    "user_href": "/profile/Francisco-Jose-Cambronero"
                },
                {
                    "user_id": "Kim G\u00f3mez",
                    "user_href": "/profile/Kim-G\u00f3mez"
                },
                {
                    "user_id": "Laura Jambrina",
                    "user_href": "/profile/Laura-Jambrina"
                },
                {
                    "user_id": "Carlos Canales Torres",
                    "user_href": "/profile/Carlos-Canales-Torres"
                },
                {
                    "user_id": "Roberto Rosello",
                    "user_href": "/profile/Roberto-Rosello-1"
                },
                {
                    "user_id": "Minhaj Uddin",
                    "user_href": "/profile/Minhaj-Uddin-78"
                },
                {
                    "user_id": "Freddy Myers",
                    "user_href": "/profile/Freddy-Myers"
                },
                {
                    "user_id": "OffPqdri",
                    "user_href": "/profile/OffPqdri"
                },
                {
                    "user_id": "Ca Morgan",
                    "user_href": "/profile/Ca-Morgan-1"
                },
                {
                    "user_id": "Wayra Rumi",
                    "user_href": "/profile/Wayra-Rumi"
                },
                {
                    "user_id": "Jos\u00e9 R S\u00e1nchez",
                    "user_href": "/profile/Jos\u00e9-R-S\u00e1nchez-1"
                },
                {
                    "user_id": "Antoni Jaume",
                    "user_href": "/profile/Antoni-Jaume-1"
                },
                {
                    "user_id": "Gaius Baltar",
                    "user_href": "/profile/Gaius-Baltar-15"
                },
                {
                    "user_id": "Alejandro Mogaburo",
                    "user_href": "/profile/Alejandro-Mogaburo"
                },
                {
                    "user_id": "Rafael Esse",
                    "user_href": "/profile/Rafael-Esse"
                },
                {
                    "user_id": "Rogelio Lorenzo",
                    "user_href": "/profile/Rogelio-Lorenzo"
                },
                {
                    "user_id": "David Fern\u00e1ndez",
                    "user_href": "/profile/David-Fern\u00e1ndez-19"
                },
                {
                    "user_id": "Guy Richard LoConte",
                    "user_href": "/profile/Guy-Richard-LoConte"
                },
                {
                    "user_id": "Mat\u00edas Pe\u00f1aloza",
                    "user_href": "/profile/Mat\u00edas-Pe\u00f1aloza-1"
                },
                {
                    "user_id": "Dani Vasquez",
                    "user_href": "/profile/Dani-Vasquez-7"
                },
                {
                    "user_id": "Victor Miguelez",
                    "user_href": "/profile/Victor-Miguelez"
                },
                {
                    "user_id": "Michel Carvalho",
                    "user_href": "/profile/Michel-Carvalho-1"
                },
                {
                    "user_id": "Alberto Moulia\u00e1",
                    "user_href": "/profile/Alberto-Moulia\u00e1-1"
                },
                {
                    "user_id": "Markeli Upson",
                    "user_href": "/profile/Markeli-Upson"
                },
                {
                    "user_id": "Matthew Arnold Jones",
                    "user_href": "/profile/Matthew-Arnold-Jones"
                },
                {
                    "user_id": "Andr\u00e9 Kuster-Cid",
                    "user_href": "/profile/Andr\u00e9-Kuster-Cid"
                },
                {
                    "user_id": "Rui Nelson Magalh\u00e3es Carneiro",
                    "user_href": "/profile/Rui-Nelson-Magalh\u00e3es-Carneiro"
                },
                {
                    "user_id": "Marisa P. Gilabert",
                    "user_href": "/profile/Marisa-P-Gilabert"
                },
                {
                    "user_id": "Katia Llorente de la Morena",
                    "user_href": "/profile/Katia-Llorente-de-la-Morena-1"
                },
                {
                    "user_id": "Asier Zulaica Mugica",
                    "user_href": "/profile/Asier-Zulaica-Mugica"
                },
                {
                    "user_id": "Tina M\u00fcller",
                    "user_href": "/profile/Tina-M\u00fcller-1"
                },
                {
                    "user_id": "Alonso Rodr\u00edguez",
                    "user_href": "/profile/Alonso-Rodr\u00edguez-2"
                },
                {
                    "user_id": "Zac Watson",
                    "user_href": "/profile/Zac-Watson-12"
                },
                {
                    "user_id": "Mike Five",
                    "user_href": "/profile/Mike-Five"
                },
                {
                    "user_id": "Xavier Alvarez",
                    "user_href": "/profile/Xavier-Alvarez-28"
                },
                {
                    "user_id": "Albert Campa\u00f1a Guitart",
                    "user_href": "/profile/Albert-Campa\u00f1a-Guitart"
                },
                {
                    "user_id": "Jerry Mc Kenna",
                    "user_href": "/profile/Jerry-Mc-Kenna"
                },
                {
                    "user_id": "Sergio Polo Generelo",
                    "user_href": "/profile/Sergio-Polo-Generelo-1"
                },
                {
                    "user_id": "Rafael Merelo",
                    "user_href": "/profile/Rafael-Merelo-1"
                },
                {
                    "user_id": "Sprem Spremt",
                    "user_href": "/profile/Sprem-Spremt"
                },
                {
                    "user_id": "Peyton Milton",
                    "user_href": "/profile/Peyton-Milton"
                },
                {
                    "user_id": "Santiago Hern\u00e1ndez Blasco",
                    "user_href": "/profile/Santiago-Hern\u00e1ndez-Blasco"
                },
                {
                    "user_id": "Francisco Lopez",
                    "user_href": "/profile/Francisco-Lopez-3"
                },
                {
                    "user_id": "David Ocampo",
                    "user_href": "/profile/David-Ocampo-4"
                },
                {
                    "user_id": "Alejandro Pareja",
                    "user_href": "/profile/Alejandro-Pareja-1"
                },
                {
                    "user_id": "Cristian Planas",
                    "user_href": "/profile/Cristian-Planas"
                },
                {
                    "user_id": "Gucho De M\u00fcller",
                    "user_href": "/profile/Gucho-De-M\u00fcller"
                },
                {
                    "user_id": "Panos Zannias",
                    "user_href": "/profile/Panos-Zannias"
                },
                {
                    "user_id": "John Wales",
                    "user_href": "/profile/John-Wales-1"
                },
                {
                    "user_id": "Pasha Damirchi",
                    "user_href": "/profile/Pasha-Damirchi"
                },
                {
                    "user_id": "Holly Root-Gutteridge",
                    "user_href": "/profile/Holly-Root-Gutteridge"
                },
                {
                    "user_id": "Samuel Soohoo",
                    "user_href": "/profile/Samuel-Soohoo"
                },
                {
                    "user_id": "Diego De la Parra",
                    "user_href": "/profile/Diego-De-la-Parra"
                },
                {
                    "user_id": "Javier Blanco",
                    "user_href": "/profile/Javier-Blanco-4"
                },
                {
                    "user_id": "Quora User",
                    "user_href": "/profile/Deleting-This-Profile"
                },
                {
                    "user_id": "Joseph Jacob Cohn",
                    "user_href": "/profile/Joseph-Jacob-Cohn"
                },
                {
                    "user_id": "Jorge Fern\u00e1ndez",
                    "user_href": "/profile/Jorge-Fern\u00e1ndez-13"
                },
                {
                    "user_id": "Sergio Redondo",
                    "user_href": "/profile/Sergio-Redondo-3"
                },
                {
                    "user_id": "Luis Ramirez",
                    "user_href": "/profile/Luis-Ramirez-52"
                },
                {
                    "user_id": "Maria Jobin",
                    "user_href": "/profile/Maria-Jobin"
                },
                {
                    "user_id": "Francisco Jim\u00e9nez",
                    "user_href": "/profile/Francisco-Jim\u00e9nez-1"
                },
                {
                    "user_id": "Mariana Ferreira Albuquerque",
                    "user_href": "/profile/Mariana-Ferreira-Albuquerque"
                }
            ]
        },
        {
            "author_info": {
                "name": "Yamulamba Pretorius",
                "href": "/profile/Yamulamba-Pretorius"
            },
            "answer_text": "Yes, they are ethnic European thus are Whites. Not all Whites look alike. White people are not a bunch of identical twins! Spaniards are precisely White Mediterranids. Here are some Spanish basketball players Alex Mumbru (Catalonia)  Juan Carlos Navarro (Catalonia)  Sergio Llull (Balearic Islands)  Blond-haired, blue-eyed Spaniard (Note that nearly 10% of Spanish population has blond/fair hair. Ramon Alegre  Jorge Garbajosa (Madrid, Spain)  ",
            "date": "Answered December 11, 2017",
            "views": "55",
            "upvotes": " View 16 Upvoters",
            "upvoters": [
                {
                    "user_id": "Nick V\u00e1zquez",
                    "user_href": "/profile/Nick-V\u00e1zquez"
                }
            ]
        },
        {
            "author_info": {
                "name": "Steven Gregory",
                "href": "/profile/Steven-Gregory-31"
            },
            "answer_text": "YES. The Spanish are 75% Celtic, Italic, Basque, Frisian (Germanic) and Saxon. The remaining 25% of their DNA is Greek, Near-Eastern, North African, Caucasian, Alanic, Georgian, Armenian, Jewish, Arabic, Greco-Roman, Anatolian, Mesopotamian, Germanic (Nordic), Germanic (Saxon), South Slavic, Sardinian, Slavic, Kurgan, Aryan. \u2018Spanish\u2019 is just a mix of dialects. The British descend from the Spaniards. The British are descended from the Spaniards https://www.spectator.co.uk/2014/07/world-without-end-by-hugh-thomas-review/ The Irish come from Spain Researchers Trace Roots of the Irish and Wind Up in Spain Hitler considered the Spain an example of Nordic power Master race - Wikipedia This video gives a brisk overview of Spanish history and is missing a lot:  ",
            "date": "Answered March 2, 2019",
            "views": "44",
            "upvotes": " View 14 Upvoters",
            "upvoters": [
                {
                    "user_id": "GuineaPiggie Pig",
                    "user_href": "/profile/GuineaPiggie-Pig"
                },
                {
                    "user_id": "Abria Montez",
                    "user_href": "/profile/Abria-Montez-1"
                },
                {
                    "user_id": "Mohammed B. Ahmed",
                    "user_href": "/profile/Mohammed-B-Ahmed"
                },
                {
                    "user_id": "Abdel Urbano",
                    "user_href": "/profile/Abdel-Urbano"
                },
                {
                    "user_id": "Au Siz",
                    "user_href": "/profile/Au-Siz"
                },
                {
                    "user_id": "Carmen Andrea Vinagre Gonzalez",
                    "user_href": "/profile/Carmen-Andrea-Vinagre-Gonzalez"
                },
                {
                    "user_id": "Pamela Coothoopermal",
                    "user_href": "/profile/Pamela-Coothoopermal"
                },
                {
                    "user_id": "Jay",
                    "user_href": "/profile/Jay-6295"
                },
                {
                    "user_id": "Nicholas DeAnde Tellez",
                    "user_href": "/profile/Nicholas-DeAnde-Tellez"
                },
                {
                    "user_id": "S.Ruym\u00e1n Carmona",
                    "user_href": "/profile/S-Ruym\u00e1n-Carmona"
                },
                {
                    "user_id": "Aman Singh",
                    "user_href": "/profile/Aman-Singh-3541"
                },
                {
                    "user_id": "Michel Carvalho",
                    "user_href": "/profile/Michel-Carvalho-1"
                },
                {
                    "user_id": "Luis Cabrera",
                    "user_href": "/profile/Luis-Cabrera-42"
                },
                {
                    "user_id": "Marina Allan",
                    "user_href": "/profile/Marina-Allan-1"
                },
                {
                    "user_id": "Jaime Alonso Rodr\u00edguez",
                    "user_href": "/profile/Jaime-Alonso-Rodr\u00edguez"
                },
                {
                    "user_id": "Anissa Harris",
                    "user_href": "/profile/Anissa-Harris-4"
                }
            ]
        },
        {
            "author_info": {
                "name": "David Verdu",
                "href": "/profile/David-Verdu"
            },
            "answer_text": "Spanish from Spain, europe are totally white. They are europeans like germans, french and italians. Also, If you are talking about latinos there are some countries in Latin America where there are some countries with unhabitants with european ancestry of Spain and Italy like Chile, Argentina or Uruguay. Althought, I think that you don\u2019t have to care about the colour of the skin everyone in the world is equal. ",
            "date": "Answered May 10, 2017",
            "views": "91",
            "upvotes": " View 20 Upvoters",
            "upvoters": [
                {
                    "user_id": "Abria Montez",
                    "user_href": "/profile/Abria-Montez-1"
                },
                {
                    "user_id": "Jordie Canales",
                    "user_href": "/profile/Jordie-Canales"
                },
                {
                    "user_id": "Margo Garsha",
                    "user_href": "/profile/Margo-Garsha"
                },
                {
                    "user_id": "Sof\u00eda Mart\u00ednez",
                    "user_href": "/profile/Sof\u00eda-Mart\u00ednez-8"
                },
                {
                    "user_id": "Sergi Ballesteros",
                    "user_href": "/profile/Sergi-Ballesteros"
                },
                {
                    "user_id": "Noelia Tsuki",
                    "user_href": "/profile/Noelia-Tsuki"
                },
                {
                    "user_id": "Quora User",
                    "user_href": "/profile/JavEnix"
                },
                {
                    "user_id": "Abdel Urbano",
                    "user_href": "/profile/Abdel-Urbano"
                },
                {
                    "user_id": "Genileigh Wentworth",
                    "user_href": "/profile/Genileigh-Wentworth"
                },
                {
                    "user_id": "Eric Nelson",
                    "user_href": "/profile/Eric-Nelson-562"
                },
                {
                    "user_id": "Rudy Triana",
                    "user_href": "/profile/Rudy-Triana-1"
                },
                {
                    "user_id": "Carmen Andrea Vinagre Gonzalez",
                    "user_href": "/profile/Carmen-Andrea-Vinagre-Gonzalez"
                },
                {
                    "user_id": "Manuel del Pozo",
                    "user_href": "/profile/Manuel-del-Pozo-1"
                },
                {
                    "user_id": "Rodrigo Fernando Locatelli",
                    "user_href": "/profile/Rodrigo-Fernando-Locatelli"
                }
            ]
        },
        {
            "author_info": {
                "name": "Joseph Jacob Cohn",
                "href": "/profile/Joseph-Jacob-Cohn"
            },
            "answer_text": "In my view, for sure yes. They are western/southwestern Europeans, Spain is an EU member country, they are generally majority Christian (Catholics), at least \u2018culturally\u2019 when not actively practicing \u2014 as are most other Europeans some type of Christian cultural background or other, historically. They were long an important power-player in intra-European affairs and politics, including several major royal lines and so forth. They expanded abroad colonially, as did the English, and Portuguese, particularly into this western hemisphere where their language and partly their cultural elements as well spread to many non-white indigenous peoples \u2014 and their presence eventually led to a great many \u2018mixed\u2019 (Spanish and indigenous, etc) people who speak Spanish also. ",
            "date": "Answered January 12, 2017",
            "views": "109",
            "upvotes": " View 23 Upvoters",
            "upvoters": [
                {
                    "user_id": "GuineaPiggie Pig",
                    "user_href": "/profile/GuineaPiggie-Pig"
                },
                {
                    "user_id": "Abria Montez",
                    "user_href": "/profile/Abria-Montez-1"
                },
                {
                    "user_id": "Alex Fresne\u00f1a Eschen",
                    "user_href": "/profile/Alex-Fresne\u00f1a-Eschen"
                },
                {
                    "user_id": "Marian Antu\u00f1ano Mart\u00edn",
                    "user_href": "/profile/Marian-Antu\u00f1ano-Mart\u00edn"
                },
                {
                    "user_id": "Sof\u00eda Mart\u00ednez",
                    "user_href": "/profile/Sof\u00eda-Mart\u00ednez-8"
                },
                {
                    "user_id": "Noelia Tsuki",
                    "user_href": "/profile/Noelia-Tsuki"
                },
                {
                    "user_id": "Abdel Urbano",
                    "user_href": "/profile/Abdel-Urbano"
                },
                {
                    "user_id": "Quora User",
                    "user_href": "/profile/JavEnix"
                },
                {
                    "user_id": "Carmen Andrea Vinagre Gonzalez",
                    "user_href": "/profile/Carmen-Andrea-Vinagre-Gonzalez"
                },
                {
                    "user_id": "Jeanne Davis",
                    "user_href": "/profile/Jeanne-Davis-9"
                },
                {
                    "user_id": "David Bechard",
                    "user_href": "/profile/David-Bechard-6"
                },
                {
                    "user_id": "OffPqdri",
                    "user_href": "/profile/OffPqdri"
                },
                {
                    "user_id": "Kavyasharva",
                    "user_href": "/profile/Kavyasharva"
                },
                {
                    "user_id": "Grace Tollini",
                    "user_href": "/profile/Grace-Tollini"
                },
                {
                    "user_id": "Guy Richard LoConte",
                    "user_href": "/profile/Guy-Richard-LoConte"
                },
                {
                    "user_id": "Drew Peterson",
                    "user_href": "/profile/Drew-Peterson-85"
                },
                {
                    "user_id": "Michel Carvalho",
                    "user_href": "/profile/Michel-Carvalho-1"
                },
                {
                    "user_id": "Zac Watson",
                    "user_href": "/profile/Zac-Watson-12"
                },
                {
                    "user_id": "Sergio Polo Generelo",
                    "user_href": "/profile/Sergio-Polo-Generelo-1"
                },
                {
                    "user_id": "Steven Atwood",
                    "user_href": "/profile/Steven-Atwood-1"
                }
            ]
        },
        {
            "author_info": {
                "name": "Wanda Richards",
                "href": "/profile/Wanda-Richards-1"
            },
            "answer_text": "I think that your question is too vague to answer. Spain has had so many influences. The ancient Celts were white but Spain had valuable ports on the Mediterranean they had many many immigrants going back to before the Romans. They were conquered by Romans who brought slaves from many parts of the world with them. That included Africans, Jews, and other peoples. Then, of course, there were the Moors who had been coming north from Africa for centuries before the Umayads decided to make Spain their own. Probably most of those people came from Arabia itself since the Umayads were related to Mohammed himself. But in my opinion the \u201coriginal\u201d Spaniards were for the most part white since they were of Celtic origin. ",
            "date": "Answered January 24, 2017",
            "views": "75",
            "upvotes": " View 9 Upvoters",
            "upvoters": [
                {
                    "user_id": "Abria Montez",
                    "user_href": "/profile/Abria-Montez-1"
                },
                {
                    "user_id": "Eva Maria Val\u00e9rio de Sousa",
                    "user_href": "/profile/Eva-Maria-Val\u00e9rio-de-Sousa"
                },
                {
                    "user_id": "Marian Antu\u00f1ano Mart\u00edn",
                    "user_href": "/profile/Marian-Antu\u00f1ano-Mart\u00edn"
                },
                {
                    "user_id": "Xavi Vila",
                    "user_href": "/profile/Xavi-Vila-1"
                },
                {
                    "user_id": "Sergi Ballesteros",
                    "user_href": "/profile/Sergi-Ballesteros"
                },
                {
                    "user_id": "Quora User",
                    "user_href": "/profile/JavEnix"
                },
                {
                    "user_id": "Abdel Urbano",
                    "user_href": "/profile/Abdel-Urbano"
                },
                {
                    "user_id": "Rudy Triana",
                    "user_href": "/profile/Rudy-Triana-1"
                },
                {
                    "user_id": "Rodrigo Fernando Locatelli",
                    "user_href": "/profile/Rodrigo-Fernando-Locatelli"
                },
                {
                    "user_id": "Carmen Andrea Vinagre Gonzalez",
                    "user_href": "/profile/Carmen-Andrea-Vinagre-Gonzalez"
                },
                {
                    "user_id": "Adam Peeters",
                    "user_href": "/profile/Adam-Peeters"
                },
                {
                    "user_id": "Kim G\u00f3mez",
                    "user_href": "/profile/Kim-G\u00f3mez"
                },
                {
                    "user_id": "Virginia Salter",
                    "user_href": "/profile/Virginia-Salter"
                },
                {
                    "user_id": "Rafael Esse",
                    "user_href": "/profile/Rafael-Esse"
                },
                {
                    "user_id": "Patricia Solomka",
                    "user_href": "/profile/Patricia-Solomka-1"
                },
                {
                    "user_id": "Martina Villar",
                    "user_href": "/profile/Martina-Villar"
                },
                {
                    "user_id": "Zac Watson",
                    "user_href": "/profile/Zac-Watson-12"
                },
                {
                    "user_id": "Jorge Fern\u00e1ndez",
                    "user_href": "/profile/Jorge-Fern\u00e1ndez-13"
                },
                {
                    "user_id": "Arun Chennuru",
                    "user_href": "/profile/Arun-Chennuru"
                },
                {
                    "user_id": "Ed Jackson",
                    "user_href": "/profile/Ed-Jackson-29"
                },
                {
                    "user_id": "Dar\u00edo Lopes Belo",
                    "user_href": "/profile/Dar\u00edo-Lopes-Belo"
                },
                {
                    "user_id": "Luis Vallesp\u00edn",
                    "user_href": "/profile/Luis-Vallesp\u00edn"
                },
                {
                    "user_id": "Mariana Ferreira Albuquerque",
                    "user_href": "/profile/Mariana-Ferreira-Albuquerque"
                }
            ]
        },
        {
            "author_info": {
                "name": "Daniel Sanz",
                "href": "/profile/Daniel-Sanz-8-1"
            },
            "answer_text": "We are identical to the Italians, Greek, Turkish, etc. 2000 years ago Spain was dominated by iberians (mediterranean darks) in the East and celts in the West, the same celtic tribes from Wales, Ireland, Scotland, Bretagne, etc. Then romans came in and romanized them mixing more. They were here 600 years and when Rome fell in the V century, the germanic tribes took over, the so called visigoths, which means goths (germans) from the West (Visi = West). While the Ostrogoths (east goths) took Italy. Then in 711 the arabs from Morocco attacked from the south and took the entire peninsula until 1492 when they were defeated and expelt completely back to Africa the same years that America was discovered and the jews were also expelt for good. We haven\u2019t had jews in Spain ever since and they hate us and want to destroy it in revenge ever since. That is why they support the separatists and communists that want to break Spain in many small poor countries to control it completely. ",
            "date": "Answered October 12, 2020",
            "views": "101",
            "upvotes": "0"
        },
        {
            "author_info": {
                "name": "Paul Adriaanse",
                "href": "/profile/Paul-Adriaanse"
            },
            "answer_text": "I am so shocked about the differentiation in American surveys asking about race/ethnicity.It still confuses me Hispanic is a seperate racial term from \u201cwhite\u201d in America. I have never considered Spanish/Portuguese people a seperate \u2018race\u2019 worthy of differentiation.I feel like the term only exists because people want to differentiate. ",
            "date": "Answered February 3, 2018",
            "views": "3",
            "upvotes": " View 7 Upvoters",
            "upvoters": [
                {
                    "user_id": "Ander Bayern",
                    "user_href": "/profile/Ander-Bayern"
                },
                {
                    "user_id": "Noelia Tsuki",
                    "user_href": "/profile/Noelia-Tsuki"
                },
                {
                    "user_id": "Dominique Miller",
                    "user_href": "/profile/Dominique-Miller-4"
                },
                {
                    "user_id": "Rodrigo Fernando Locatelli",
                    "user_href": "/profile/Rodrigo-Fernando-Locatelli"
                },
                {
                    "user_id": "Samantha Hoy",
                    "user_href": "/profile/Samantha-Hoy-3"
                },
                {
                    "user_id": "Carmen Andrea Vinagre Gonzalez",
                    "user_href": "/profile/Carmen-Andrea-Vinagre-Gonzalez"
                },
                {
                    "user_id": "Sherry Viera",
                    "user_href": "/profile/Sherry-Viera"
                },
                {
                    "user_id": "Victor Miguelez",
                    "user_href": "/profile/Victor-Miguelez"
                },
                {
                    "user_id": "Larry Jamieson",
                    "user_href": "/profile/Larry-Jamieson"
                }
            ]
        },
        {
            "author_info": {
                "name": "Edward Garfield",
                "href": "/profile/Edward-Garfield-3"
            },
            "answer_text": "Spaniards are Not considered white in USA they are Latin. I had a friend in Highschool in Kansas that was an exchange student and he was confused as to why he wasnt white here as in his country of spain he was white.. needless to say it took him some time to adjust to being \u201cnon white\u201d here. The same for italians, arabs greeks we see them as \u201cethnic white\u201d, meaning when speaking about then we refer or think of them as \u201citalian americans\u201d\u2026 However in Latin American countries they are considered white as long as they dont look like indian people to my understanding. ",
            "date": "Updated September 15, 2020",
            "views": "236",
            "upvotes": "0"
        },
        {
            "author_info": {
                "name": "Luis Sisamon",
                "href": "/profile/Luis-Sisamon"
            },
            "answer_text": "Actually, no. And in fact, much worst than that, we are cannibals. We have been for a very long time. Look at this family here Sidr\u00f3n Cave - Wikipedia To be honest this was kind of an aberration, as even adult ones were eaten, we actually prefer very young ones, ideally fed only from the mothers milk as they are tender (like with cordero lechal, cochinillo, cabritillo) I think you should stay safely away. I mean, I doubt you ever left your mom\u2019s basement but you do not want to take risks. ",
            "date": "Answered October 21, 2018",
            "views": "26",
            "upvotes": " View 6 Upvoters",
            "upvoters": [
                {
                    "user_id": "Abria Montez",
                    "user_href": "/profile/Abria-Montez-1"
                },
                {
                    "user_id": "Gloria Diaz",
                    "user_href": "/profile/Gloria-Diaz-5"
                },
                {
                    "user_id": "Abdel Urbano",
                    "user_href": "/profile/Abdel-Urbano"
                },
                {
                    "user_id": "Andr\u00e9e Quirin",
                    "user_href": "/profile/Andr\u00e9e-Quirin"
                },
                {
                    "user_id": "Andrew Miller",
                    "user_href": "/profile/Andrew-Miller-619"
                },
                {
                    "user_id": "Wayra Rumi",
                    "user_href": "/profile/Wayra-Rumi"
                },
                {
                    "user_id": "Patricia Solomka",
                    "user_href": "/profile/Patricia-Solomka-1"
                }
            ]
        },
        {
            "author_info": {
                "name": "Matija Mitrovi\u0107",
                "href": "/profile/Matija-Mitrovi\u0107"
            },
            "answer_text": "Yes they are, they are from western Europe why wouldn't they be? They aren't any less white than English, German or Russian people. People from South, Central or North America who speak Spanish but have darker skin and complexion and are not from Europe aren't Spaniards (Spanish people). If you ever visit Spain you'll see that Spanish people are white just like people of any other country in Europe. ",
            "date": "Answered October 3, 2019",
            "views": "21",
            "upvotes": " View 8 Upvoters",
            "upvoters": [
                {
                    "user_id": "Helena Garc\u00eda",
                    "user_href": "/profile/Helena-Garc\u00eda-7"
                },
                {
                    "user_id": "Gloria Diaz",
                    "user_href": "/profile/Gloria-Diaz-5"
                },
                {
                    "user_id": "Abdel Urbano",
                    "user_href": "/profile/Abdel-Urbano"
                },
                {
                    "user_id": "Maruxa Cabaleiro Saco",
                    "user_href": "/profile/Maruxa-Cabaleiro-Saco"
                },
                {
                    "user_id": "Rosina L. Wachtel",
                    "user_href": "/profile/Rosina-L-Wachtel"
                },
                {
                    "user_id": "Carmen Andrea Vinagre Gonzalez",
                    "user_href": "/profile/Carmen-Andrea-Vinagre-Gonzalez"
                }
            ]
        },
        {
            "author_info": {
                "name": "The NativeBeauty",
                "href": "/profile/The-NativeBeauty"
            },
            "answer_text": "Spanish people are white yes I just watched a documentary about it. Did you know that Spanish people raped and slaved natives. But maybe not today they aren't back thousands of years ago. Yes they were white in fact they also made black people there slaves. Spanish people were once called the Spanish settlers ",
            "date": "Answered July 19, 2020",
            "views": "390",
            "upvotes": "0"
        },
        {
            "author_info": {
                "name": "John Witherspoon",
                "href": "/profile/John-Witherspoon-32"
            },
            "answer_text": "Yes. Spanish blood (R1b) is a specific mix of Celtic (Irish), Basque, Italic (Italian), Frisian (Germanic) and Saxon. 75% of Spain has this blood in them. The rest are a mix of Slavic, Kurgan, Aryan, Greek, Near Eastern, North African, Germanic (Nordic), South Slavic, Sardinian, Germanic (Saxon), Jewish, Arabic, Greco-Roman, Anatolian, Mesopotamian, Caucasian, Alanic, Georgian, and Armenian. NOTE: Puerto Ricans are descendants of Spain  ",
            "date": "Answered May 5, 2019",
            "views": "37",
            "upvotes": " View 14 Upvoters",
            "upvoters": [
                {
                    "user_id": "GuineaPiggie Pig",
                    "user_href": "/profile/GuineaPiggie-Pig"
                },
                {
                    "user_id": "Margo Garsha",
                    "user_href": "/profile/Margo-Garsha"
                },
                {
                    "user_id": "Alex Fresne\u00f1a Eschen",
                    "user_href": "/profile/Alex-Fresne\u00f1a-Eschen"
                },
                {
                    "user_id": "Wilhelm Karol Ha\u0142ys Ortu\u00f1o",
                    "user_href": "/profile/Wilhelm-Karol-Ha\u0142ys-Ortu\u00f1o"
                },
                {
                    "user_id": "Sergi Ballesteros",
                    "user_href": "/profile/Sergi-Ballesteros"
                },
                {
                    "user_id": "Quora User",
                    "user_href": "/profile/JavEnix"
                },
                {
                    "user_id": "Esperanza Li",
                    "user_href": "/profile/Esperanza-Li"
                },
                {
                    "user_id": "Nicholas Matthews",
                    "user_href": "/profile/Nicholas-Matthews-18"
                }
            ]
        },
        {
            "author_info": {
                "name": "Luis M. Gonzalez",
                "href": "/profile/Luis-M-Gonzalez"
            },
            "answer_text": "Oh yeah! Many of us would pass unnoticed in a redneck trailer park in the U.S. We are not that inbred, of course, and we usually have all our teeth. But, to tell you the truth, some of us are\u2026 how to say it\u2026 a little dark. Yuck! ",
            "date": "Answered March 10, 2018",
            "views": "21",
            "upvotes": " View 3 Upvoters",
            "upvoters": [
                {
                    "user_id": "Margo Garsha",
                    "user_href": "/profile/Margo-Garsha"
                },
                {
                    "user_id": "Andy Dyer",
                    "user_href": "/profile/Andy-Dyer-1"
                },
                {
                    "user_id": "Quora User",
                    "user_href": "/profile/Jose-819"
                },
                {
                    "user_id": "Jordie Canales",
                    "user_href": "/profile/Jordie-Canales"
                },
                {
                    "user_id": "Xavi Vila",
                    "user_href": "/profile/Xavi-Vila-1"
                },
                {
                    "user_id": "Rodrigo Fernando Locatelli",
                    "user_href": "/profile/Rodrigo-Fernando-Locatelli"
                },
                {
                    "user_id": "Jesse James",
                    "user_href": "/profile/Jesse-James-787"
                },
                {
                    "user_id": "Noelia Tsuki",
                    "user_href": "/profile/Noelia-Tsuki"
                },
                {
                    "user_id": "Gloria Diaz",
                    "user_href": "/profile/Gloria-Diaz-5"
                },
                {
                    "user_id": "Aingeru Aingerurena",
                    "user_href": "/profile/Aingeru-Aingerurena-1"
                },
                {
                    "user_id": "Sergi Ballesteros",
                    "user_href": "/profile/Sergi-Ballesteros"
                },
                {
                    "user_id": "Quora User",
                    "user_href": "/profile/JavEnix"
                },
                {
                    "user_id": "Genileigh Wentworth",
                    "user_href": "/profile/Genileigh-Wentworth"
                },
                {
                    "user_id": "Nick V\u00e1zquez",
                    "user_href": "/profile/Nick-V\u00e1zquez"
                }
            ]
        },
        {
            "author_info": {
                "name": "Alexandre Riudellots",
                "href": "/profile/Alexandre-Riudellots"
            },
            "answer_text": "No, they are anything but white as you can see in the attached picture recently taken at the Parque del Retiro in Madrid featuring three Spaniards on their way to hunt rabbits.  ",
            "date": "Updated January 12, 2020",
            "views": "708",
            "upvotes": " View 3 Upvoters",
            "upvoters": [
                {
                    "user_id": "Noemi Sanchez",
                    "user_href": "/profile/Noemi-Sanchez-71"
                },
                {
                    "user_id": "Alex Fresne\u00f1a Eschen",
                    "user_href": "/profile/Alex-Fresne\u00f1a-Eschen"
                },
                {
                    "user_id": "Carlos Garc\u00eda-Angulo",
                    "user_href": "/profile/Carlos-Garc\u00eda-Angulo"
                }
            ]
        },
        {
            "author_info": {
                "name": "James Mitchell",
                "href": "/profile/James-Mitchell-51"
            },
            "answer_text": "Is an American white? You\u2019ll get the same answer either way. People are people. There is no single skin type for Spaniard or American. ",
            "date": "Answered October 11, 2020",
            "views": "161",
            "upvotes": " View 3 Upvoters",
            "upvoters": [
                {
                    "user_id": "Angel E Lozano",
                    "user_href": "/profile/Angel-E-Lozano"
                },
                {
                    "user_id": "JoseGullon GL",
                    "user_href": "/profile/JoseGullon-GL"
                },
                {
                    "user_id": "Matt Ledding",
                    "user_href": "/profile/Matt-Ledding-1"
                }
            ]
        },
        {
            "author_info": {
                "name": "Travis Ressler",
                "href": "/profile/Travis-Ressler"
            },
            "answer_text": "Most if these people given answers are full of opinions and don't know what they are talking about. To answer your question directly are Spaniards white, yes they are. ",
            "date": "Answered May 24, 2020",
            "views": "447",
            "upvotes": " View 3 Upvoters",
            "upvoters": [
                {
                    "user_id": "Mary Nelson",
                    "user_href": "/profile/Mary-Nelson-4"
                },
                {
                    "user_id": "Ana Sanchez",
                    "user_href": "/profile/Ana-Sanchez-83"
                },
                {
                    "user_id": "David Wolff",
                    "user_href": "/profile/David-Wolff-19"
                }
            ]
        },
        {
            "author_info": {
                "name": "Ana Mart\u00edn",
                "href": "/profile/Ana-Mart\u00edn-4-1"
            },
            "answer_text": "Some people from Spain are white and some people aren\u2019t. There is ethnic diversity in Spain just like all over Europe. White Spanish people tend to have darker hair and eyes compared to northern European countries. ",
            "date": "Answered February 5, 2019",
            "views": "361",
            "upvotes": "0"
        },
        {
            "author_info": {
                "name": "Riki",
                "href": "/profile/Riki-84"
            },
            "answer_text": " That's me. Spaniard from Madrid ",
            "date": "Answered April 12, 2020",
            "views": "762",
            "upvotes": " View 4 Upvoters",
            "upvoters": [
                {
                    "user_id": "Abria Montez",
                    "user_href": "/profile/Abria-Montez-1"
                },
                {
                    "user_id": "B M",
                    "user_href": "/profile/B-M-750"
                },
                {
                    "user_id": "Rodrigo Fernando Locatelli",
                    "user_href": "/profile/Rodrigo-Fernando-Locatelli"
                }
            ]
        },
        {
            "author_info": {
                "name": "Susan Payer",
                "href": "/profile/Susan-Payer"
            },
            "answer_text": "A \u201cSpaniard\u201d is anyone who is a citizen of Spain. Yes, the vast majority of the citizens in Spain are caucasians/Europeans. There are some who are not. But they would be a fairly small minority. ",
            "date": "Answered October 11, 2020",
            "views": "114",
            "upvotes": " View 1 Upvoter",
            "upvoters": [
                {
                    "user_id": "Juan Ignacio Gonz\u00e1lez Walter",
                    "user_href": "/profile/Juan-Ignacio-Gonz\u00e1lez-Walter-1"
                },
                {
                    "user_id": "Margo Garsha",
                    "user_href": "/profile/Margo-Garsha"
                },
                {
                    "user_id": "Richard Woulfe",
                    "user_href": "/profile/Richard-Woulfe-1"
                },
                {
                    "user_id": "Quora User",
                    "user_href": "/profile/Jose-819"
                }
            ]
        },
        {
            "author_info": {
                "name": "Gianfranco Elio Tubino Bryce",
                "href": "/profile/Gianfranco-Elio-Tubino-Bryce"
            },
            "answer_text": "No, they are green, sometimes purple and sometimes orange with blue stripes, but nope, they are not white ",
            "date": "Answered July 19, 2020",
            "views": "341",
            "upvotes": " View 1 Upvoter",
            "upvoters": [
                {
                    "user_id": "David Wolff",
                    "user_href": "/profile/David-Wolff-19"
                }
            ]
        },
        {
            "author_info": {
                "name": "Bro Ros",
                "href": "/profile/Bro-Ros"
            },
            "answer_text": "Spaniards are a mixture of white and brown from muslim invasion and occupation Islam in Spain - Wikipedia, the same goes for italy and greece, balkans ",
            "date": "Answered March 2, 2019",
            "views": "19",
            "upvotes": " View 1 Upvoter",
            "upvoters": [
                {
                    "user_id": "Ram\u00f3n Mil\u00e1n Manso",
                    "user_href": "/profile/Ram\u00f3n-Mil\u00e1n-Manso"
                }
            ]
        },
        {
            "author_info": {
                "name": "Peyton Milton",
                "href": "/profile/Peyton-Milton"
            },
            "answer_text": "Yes, they are white. Mexicans and other south American meztizos are a mix between white Spaniards, black slaves and natives ",
            "date": "Answered July 2, 2017",
            "views": "837",
            "upvotes": "0"
        },
        {
            "author_info": {
                "name": "Juan Antonio Perez",
                "href": "/profile/Juan-Antonio-Perez-4-1"
            },
            "answer_text": "A little tanned, but yes, we are \u201c mediterranean\u201d white. Races and etnicities is not an issue here. ",
            "date": "Answered October 2, 2020",
            "views": "81",
            "upvotes": "0"
        },
        {
            "author_info": {
                "name": "Pedro Medario",
                "href": "/profile/Pedro-Medario-3"
            },
            "answer_text": "Well\u2026 these two guys are from Spain, so decide yourself.  ",
            "date": "Answered January 31, 2019",
            "views": "22",
            "upvotes": "0"
        }
    ]
}