{
    "title": "How did the Dominican Republic get its name? - Quora",
    "tags": [
        "Dominican Republic",
        "Etymology"
    ],
    "response": [
        {
            "author_info": {
                "name": "Holger Biz",
                "href": "/profile/Holger-Biz"
            },
            "answer_text": "The \"Dominican\" is derived from the Latin Dominicus. In Spanish there is the word \u201cSanto Domingo\u201d for example to, which is also a weekday in Spanish, it\u2019s Sunday. And since Sunday was holy\u2026 well, you get the picture. :-) However, so the name was given by Santo Domingo de Guzm\u00e1n, who used to be the founder of the Order of the Dominicans. The whole country was named Santo Domingo first back in the early 20th century (still named Saint Dominic). This also clarifies why the inhabitants are also called Dominicans. I will add some information de mi Novia Dominicana, too. When the great revolutions took place they renamed the country to the Dominican Republic.Until today the country kept this name. It\u2019s the only country in the world that has an open bible in its flag. (La Rep\u00fablica Dominicana es la \u00fanica rep\u00fablica con una Biblia abierta en su bandera nacional). ",
            "date": "Answered September 7, 2018",
            "views": "21",
            "upvotes": " View 1 Upvoter",
            "upvoters": [
                {
                    "user_id": "Natalia Reyes Severino",
                    "user_href": "/profile/Natalia-Reyes-Severino"
                }
            ]
        },
        {
            "author_info": {
                "name": "Melvyn P\u00e9rez",
                "href": "/profile/Melvyn-P\u00e9rez"
            },
            "answer_text": "The word \"dominican\" is a demonym which mean \"from Santo Domingo\", which is the name of the island and main city, and come from the priest order of \"dominicus\" (Catholic church). And yes, the name sounds weird and senseless when pronounced without \"Republic\". Back un 1838, when founding father Juan Pablo Duarte named the projected country which would be named after independence, he used the name \"Rep\u00fablica Dominicana\" (Dominican Republic) a derivative of \"Santo Domingo\". Before that, the island was known as \"La Espa\u00f1ola\" (Hispaniola), and the eastern side of the island was \"Santo Domingo\", \"Espa\u00f1a Boba\" (Dumb Spain) from 1809 to 1821 and briefly \"Haiti Espa\u00f1ol\" (Spanish Haiti) from December 1821 to February 1822. Good question! ",
            "date": "Updated May 2, 2017",
            "views": "116",
            "upvotes": " View 23 Upvoters",
            "upvoters": [
                {
                    "user_id": "Eric Saint",
                    "user_href": "/profile/Eric-Saint-3"
                },
                {
                    "user_id": "Jan Akos",
                    "user_href": "/profile/Jan-Akos-1"
                },
                {
                    "user_id": "Julissa Herrera",
                    "user_href": "/profile/Julissa-Herrera-14"
                },
                {
                    "user_id": "Rong Zhou",
                    "user_href": "/profile/Rong-Zhou-5"
                },
                {
                    "user_id": "Sandy Baublitz",
                    "user_href": "/profile/Sandy-Baublitz"
                },
                {
                    "user_id": "Natalia Reyes Severino",
                    "user_href": "/profile/Natalia-Reyes-Severino"
                },
                {
                    "user_id": "Elizabeth Rodriguez",
                    "user_href": "/profile/Elizabeth-Rodriguez-549"
                },
                {
                    "user_id": "Max E Sanchez",
                    "user_href": "/profile/Max-E-Sanchez"
                },
                {
                    "user_id": "Juan Rodriguez",
                    "user_href": "/profile/Juan-Rodriguez-966"
                },
                {
                    "user_id": "Enver Daniel Francisco B\u00e1ez",
                    "user_href": "/profile/Enver-Daniel-Francisco-B\u00e1ez"
                },
                {
                    "user_id": "Fry Szopen",
                    "user_href": "/profile/Fry-Szopen"
                },
                {
                    "user_id": "Martell Tavares",
                    "user_href": "/profile/Martell-Tavares"
                },
                {
                    "user_id": "Darrell Blank",
                    "user_href": "/profile/Darrell-Blank"
                },
                {
                    "user_id": "Leudy Espinal",
                    "user_href": "/profile/Leudy-Espinal"
                },
                {
                    "user_id": "Marygracia Aquino",
                    "user_href": "/profile/Marygracia-Aquino"
                },
                {
                    "user_id": "Yaysi Solanyi Gonzalez",
                    "user_href": "/profile/Yaysi-Solanyi-Gonzalez"
                },
                {
                    "user_id": "Ans\u00ebl E. Corona Coste",
                    "user_href": "/profile/Ans\u00ebl-E-Corona-Coste"
                },
                {
                    "user_id": "Victoria Novinskiy",
                    "user_href": "/profile/Victoria-Novinskiy"
                },
                {
                    "user_id": "Stephanie-Steff Mercedes Rodriguez",
                    "user_href": "/profile/Stephanie-Steff-Mercedes-Rodriguez"
                },
                {
                    "user_id": "William Qui\u00f1ones",
                    "user_href": "/profile/William-Qui\u00f1ones"
                },
                {
                    "user_id": "Michelle Samuels",
                    "user_href": "/profile/Michelle-Samuels-1"
                },
                {
                    "user_id": "Paul Reid",
                    "user_href": "/profile/Paul-Reid-36"
                },
                {
                    "user_id": "Ricardo Pimentel",
                    "user_href": "/profile/Ricardo-Pimentel-3"
                }
            ]
        },
        {
            "author_info": {
                "name": "Froid Almeida",
                "href": "/profile/Froid-Almeida"
            },
            "answer_text": "Sou Solange, usu\u00e1ria do site Corpo Moderno, do qual vem me trazendo muitas informa\u00e7\u00f5es e saciando minhas d\u00favidas. Um site voltado para sa\u00fade e bem estar. Confi\u00e1vel. ",
            "date": "Answered March 9, 2018",
            "views": "123",
            "upvotes": "0"
        }
    ]
}