{
    "title": "Why did Marie Curie and her family leave Poland? - Quora",
    "tags": [
        "Marie Curie (scientist)"
    ],
    "response": [
        {
            "author_info": {
                "name": "W\u0142adys\u0142aw \u0141o\u015b",
                "href": "/profile/W\u0142adys\u0142aw-\u0141o\u015b-1"
            },
            "answer_text": "Family of Maria Sk\u0142odowska-Curie did not leave Poland, only her elder sister Bronis\u0142awa, and later on Maria herself, to study in Paris at the University of Sorbonne. In the partition of Poland occupied by the Russian Empire women were not allowed to study at the university. Bronis\u0142awa and Maria were both fascinated by sciences and studied at the underground Polish \u201cUniwersytet lataj\u0105cy\u201d - \u201cThe Flying University\u201d. Both sisters made an agreement that the elder one \u2013 Bronis\u0142awa \u2013 would go to Paris to continue her studies, and the younger one \u2013 Maria \u2013 would work at home to support her financially, and then, after Bronis\u0142awa would make her degrees, Maria would join her in Paris and would begin her studies at the sister\u2019s expense. So it happened. ",
            "date": "Answered May 3, 2020",
            "views": "164",
            "upvotes": " View 10 Upvoters",
            "upvoters": [
                {
                    "user_id": "Marcin Terlecki",
                    "user_href": "/profile/Marcin-Terlecki-1"
                },
                {
                    "user_id": "Maciej Serafin",
                    "user_href": "/profile/Maciej-Serafin-2"
                },
                {
                    "user_id": "Piotr Franaszczuk",
                    "user_href": "/profile/Piotr-Franaszczuk"
                },
                {
                    "user_id": "Piotr Drozdowski",
                    "user_href": "/profile/Piotr-Drozdowski-3"
                },
                {
                    "user_id": "Mariusz Luchowski",
                    "user_href": "/profile/Mariusz-Luchowski"
                },
                {
                    "user_id": "Karolina Kuc",
                    "user_href": "/profile/Karolina-Kuc-1"
                },
                {
                    "user_id": "Daniel Dabrowski",
                    "user_href": "/profile/Daniel-Dabrowski-8"
                },
                {
                    "user_id": "Fabian Strelitz",
                    "user_href": "/profile/Fabian-Strelitz"
                },
                {
                    "user_id": "Simon Johansson",
                    "user_href": "/profile/Simon-Johansson-54"
                },
                {
                    "user_id": "Jaros\u0142aw Musia\u0142",
                    "user_href": "/profile/Jaros\u0142aw-Musia\u0142"
                }
            ]
        }
    ]
}