{
    "title": "During bullfighting (matador) in Spain, did the red cloth carried by the torrero affect the bull's aggressiveness? Why is that? - Quora",
    "tags": [
        "Bullfighting",
        "Bulls (intact male cattle)",
        "Culture of Spain",
        "Visiting and Travel in Spain",
        "Festivals",
        "Fabrics and Textiles",
        "Spain",
        "Fashion and Style",
        "Clothing and Apparel"
    ],
    "response": [
        {
            "author_info": {
                "name": "Fernando Bel Larra\u00f1aga",
                "href": "/profile/Fernando-Bel-Larra\u00f1aga"
            },
            "answer_text": "Traditionally it was supposed to imitate blood and encourage bulls to keep on fighting but it was studied and the results didn\u2019t show any relation between the color and bull\u2019s behaviour. By the way, I would say 70\u201380% of Spaniards are against that torture, like me but it moves a lot of money and it\u2019s really hard to ban. ",
            "date": "Answered February 27, 2020",
            "views": "55",
            "upvotes": " View 2 Upvoters ",
            "upvoters": [
                {
                    "user_id": "Jaime Badenes",
                    "user_href": "/profile/Jaime-Badenes"
                },
                {
                    "user_id": "Luisa Toral Coterillo",
                    "user_href": "/profile/Luisa-Toral-Coterillo"
                }
            ]
        },
        {
            "author_info": {
                "name": "Luisa Toral Coterillo",
                "href": "/profile/Luisa-Toral-Coterillo"
            },
            "answer_text": "Red color and bull\u2019s aggressiveness have nothing to do. The real true is that It is a terrible, awful spectacle and it should be banned. It is a barbarian, shaming spectacle of cruelty and torture. ",
            "date": "Answered February 27, 2020",
            "views": "27",
            "upvotes": " Answer requested by Mahendro Bhirowo",
            "upvoters": [
                {
                    "user_id": "Mariluz Ochoa",
                    "user_href": "/profile/Mariluz-Ochoa"
                }
            ]
        },
        {
            "author_info": {
                "name": "Mar\u00eda L. Dom\u00ednguez",
                "href": "/profile/Mar\u00eda-L-Dom\u00ednguez"
            },
            "answer_text": "Nope. It doesn\u2019t matter if the \u201ccloth\u201d is green. They charge to the movement of it. Me thinks. ",
            "date": "Answered February 27, 2020",
            "views": "22",
            "upvotes": " View 1 Upvoter "
        }
    ]
}